[{"author":"Christoph Martin Wieland","title":"C. M. Wieland S\u00e4mmtliche Werke","date":1795.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"L\u00edpsia \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Georg Joaquim G\u00f6schen","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Christoph Martin Wieland","title_registry":"C. M. Wieland S\u00e4mmtliche Werke","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Christoph Martin Wieland","title":"C. M. Wieland S\u00e4mmtliche Werke","date":1796.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"L\u00edpsia \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Georg Joaquim G\u00f6schen","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Christoph Martin Wieland","title_registry":"C. M. Wieland S\u00e4mmtliche Werke ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Christoph Martin Wieland","title":"Der goldne Spiegel oder die K\u00f6nige von Scheschian","date":1795.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"L\u00edpsia \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Georg Joaquim G\u00f6schen","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Christoph Martin Wieland","title_registry":"Der goldne Spiegel oder die K\u00f6nige von Scheschian","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Christoph Martin Wieland","title":"Geschichte der Abderiten (C.M. Wieland S\u00e4mmtliche Werke)","date":1796.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"L\u00edpsia \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Georg Joaquim G\u00f6schen","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Christoph Martin Wieland","title_registry":"Geschichte der Abderiten (C.M. Wieland S\u00e4mmtliche Werke) ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Isabelle de Montolieu \/ Elisabeth Jeanne Pauline \/ Madame de Montolieu","title":"Le Robinson Suisse ou journal d\u2019un p\u00e8re de famille naufrag\u00e9 avec ses enfants","date":1814.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Johann David WyssJohann Rudolf Wyss","title_registry":"Der Schweizerische Robinson oder der schiffbr\u00fcchige Schweizer-Prediger und seine Familie ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Les matin\u00e9es suisses (contes)","date":1831.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Bruxelas \/ Br\u00fcssel","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgien","publisher":"Louis Hauman","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Heinrich Zschokke","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Contes nocturnes","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Gustave Borba","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Nachtst\u00fccke","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Hieronymus Lorm","title":"Das feuilleton von Hieronymus Lorm","date":1878.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Berlim \/ Berlin","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Hieronymus Lorm","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"A embaixada em China","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Gesandtschaftsreise nach China. Eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des achtzehnten Jahrhunderts","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"O castello de Scharsfentein","date":1833.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1858). Edi\u00e7\u00e3o anunciada tamb\u00e9m no peri\u00f3dico O Patriota em 13\/03\/1848. ","author_registry":"Johannes Rudolphi","title_registry":"Scharsfentein ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Isabelle de Montolieu \/ Elisabeth Jeanne Pauline \/ Madame de Montolieu","title":"Falkenberg ou l' oncle","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866).","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Falkenberg","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"M. P. C. C. D'A \/ Manuel Pinto Coelho Costa de Ar\u00e1ujo","title":"Falkenberg ou o tio","date":1844.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866).","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Falkenberg","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"A. C. C. P. F. \/ Ant\u00f3nio C\u00e2ndido Cordeiro Pinheiro Furtado","title":"Florentino e Rosina ou o \u00f3rf\u00e3o dos Vosgues","date":1834.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866).","author_registry":"Gustav Schilling","title_registry":"Die Geschichte Florentins von Fahlendorn","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"F. M. P.  Coutinho","title":"O homem singular ou Em\u00edlio no mundo","date":1848.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Der Sonderling ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"L\u00e9onard et Gertrude","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue des Livres Fran\u00e7ais do Gabinete de Leitura de Pedro Bonardel (n\u00e3o datado)","author_registry":"Johann Heinrich Pestalozzi","title_registry":"Lienhard und Gertrud  ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"A fidalga e o alde\u00e3o","date":1841.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1858).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"K. A. Schimmer","title":"Kaiser Josef. Anecdotem, kleine Vorfalle","date":1844.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Viena \/ Wien","edition_place_country":"\u00c1ustria \/ \u00d6sterreich","publisher":"Jacob Dirnbock","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"K. A. Schimmer","title_registry":"Kaiser Josef. Anecdotem, kleine Vorfalle ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Sechs humoristische Geschichten","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Berlim \/ Berlin","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Franz May","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Sechs humoristische Geschichten ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"August Silberstein","title":"Der Hallodri. Dorfschwalben aus \u00d6sterreich.","date":1868.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Berlim \/ Berlin","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Otto Ianke","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"August Silberstein","title_registry":"Der Hallodri. Dorfschwalben aus \u00d6sterreich. ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"August Silberstein","title":"Dorfschwalben aus \u00d6sterreich","date":1862.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Munique \/ M\u00fcnchen","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"C.A. Fleischmann\u2019s Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"August Silberstein","title_registry":"Dorfschwalben aus \u00d6sterreich ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"August Silberstein","title":"Die Alpenrose von Ischl","date":1866.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Berlim \/ Berlin","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Otto Ianke","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"August Silberstein","title_registry":"Die Alpenrose von Ischl","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"L. de Bilderbec","title":"Le revenant ou les quatre si\u00e8cles","date":1821.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Chez Alexis-Eymery, Libraire-\u00e9diteur","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Christian Heinrich Spiess","title_registry":"Die strahlende Jungfrau oder der Berggeist eine Zaubergeschichte","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"L. de Bilderbec","title":"Willibald ou les douze vierges dormantes (l\u00e9gende helv\u00e9tique)","date":1822.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Chez Alexis-Eymery, Libraire-\u00e9diteur","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Christian Heinrich Spiess","title_registry":"Die zw\u00f6lf schlafenden Jungfrauen (Geistergeschichte) ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"The swiss family Robinson or adventures of a father and mother and four sons in a desert island","date":1831.0,"language":"Ingl\u00eas \/ Anglais \/ English","edition_place_city":"Londres \/ London","edition_place_country":"Inglaterra \/ England","publisher":"Baldwin & Cradock","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Johann David WyssJohann Rudolf Wyss","title_registry":"Der Schweizerische Robinson oder der schiffbr\u00fcchige Schweizer-Prediger und seine Familie ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Paul Sziglavy","title":"Fata Morgana","date":1876.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Viena \/ Wien","edition_place_country":"\u00c1ustria \/ \u00d6sterreich","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Paul Sziglavy","title_registry":"Fata Morgana","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"C. F. Gellerts \/  Christian F\u00fcrchtegott Gellert","title":"S\u00e4mtliche Fabeln und Erz\u00e4hlungen in drei B\u00fcchern","date":1803.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Berlim \/ Berlin","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Bei Oehmigke dem Iungern","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"C. F. Gellerts \/  Christian F\u00fcrchtegott Gellert","title_registry":"S\u00e4mtliche Fabeln und Erz\u00e4hlungen in drei B\u00fcchern","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Christoph von Schmid","title":"Genovefa, eine der Sch\u00f6nsten und R\u00fchrendsten Geschichten des Alterthums neu Erz\u00e4hlt","date":1816.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Augsburgo \/ Augsburg","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Genovefa","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"B. H. R\u00e9voil \/ B\u00e9n\u00e9dict H. R\u00e9voil","title":"Les Deux Convicts","date":1858.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Librairie Hachette & Cie","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Friedrich Gerst\u00e4cker","title_registry":"Die Beiden Str\u00e4flinge","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Arwed Gyllenstierna","date":1823.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Arwed Gyllenstierna","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Arwed Gyllenstierna","date":1826.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Arwed Gyllenstierna","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Asmund","date":1819.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Asmund","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Christine und ihr Hof: eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des siebenzehnten Jahrhunderts","date":1824.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Christine und ihr Hof: eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des siebenzehnten Jahrhunderts","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Das Horoskop: eine Erz\u00e4hlung aus der Zeit der innern Kriege Frankreichs","date":1825.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Das Horoskop: eine Erz\u00e4hlung aus der Zeit der innern Kriege Frankreichs ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Das Liebhaber-Theater","date":1824.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Das Liebhaber-Theater","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Der B\u00f6hmische M\u00e4gdekrieg: ein Nachtst\u00fcck aus dem zweiten viertel des achtzehnten Jahrhunderts","date":1824.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. \n","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Der B\u00f6hmische M\u00e4gdekrieg: ein Nachtst\u00fcck aus dem zweiten viertel des Achtzehnten Jahrhunderts","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Der Maltheser: eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des siebzehnten Jahrhunderts","date":1825.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Der Maltheser: eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des siebzehnten Jahrhunderts","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Der Maltheser: eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des siebzehnten Jahrhunderts","date":1822.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Der Maltheser: eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des siebzehnten Jahrhunderts","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Die Eroberung von Mexico: ein Historisch-Romantisches Gem\u00e4lde aus dem ersten Viertel des sechzehnten Jahrhunderts)","date":1821.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Eroberung von Mexico: ein Historisch-Romantisches Gem\u00e4lde aus dem ersten Viertel des sechzehnten Jahrhunderts","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Die Gesandtschaftsreise nach China: eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des achtzehnten Jahrhunderts","date":1825.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Gesandtschaftsreise nach China: eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des achtzehnten Jahrhunderts","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Die Lichtensteiner: eine Erz\u00e4hlung aus den Zeiten des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges","date":1825.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Lichtensteiner: eine Erz\u00e4hlung aus den Zeiten des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Die Lichtensteiner: eine Erz\u00e4hlung aus den Zeiten des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges","date":1822.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Lichtensteiner: eine Erz\u00e4hlung aus den Zeiten des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Die Trude Hiorba","date":1819.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Trude Hiorba ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Die Wiedert\u00e4ufer: eine Erz\u00e4hlung aus der ersten H\u00e4lfte des sechszehnten Jahrhunderts","date":1825.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Wiedert\u00e4ufer: eine Erz\u00e4hlung aus der ersten H\u00e4lfte des sechszehnten Jahrhunderts","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Die Wiedert\u00e4ufer: eine Erz\u00e4hlung aus der ersten H\u00e4lfte des sechszehnten Jahrhunderts","date":1822.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Wiedert\u00e4ufer: eine Erz\u00e4hlung aus der ersten H\u00e4lfte des sechszehnten Jahrhunderts","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Erzstufen","date":1819.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Erzstufen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Guido","date":1823.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Guido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Prinz Friedrich: eine Erz\u00e4hlung aus der ersten H\u00e4lfte des achtzehnten Jahrhunderts","date":1820.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Prinz Friedrich: eine Erz\u00e4hlung aus der ersten H\u00e4lfte des achtzehnten Jahrhunderts","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Prinz Friedrich: eine Erz\u00e4hlung aus der ersten H\u00e4lfte des achtzehnten Jahrhunderts","date":1824.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Prinz Friedrich: eine Erz\u00e4hlung aus der ersten H\u00e4lfte des achtzehnten Jahrhunderts","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Die Tartarenschlacht","date":1819.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Tartarenschlacht ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Theodor Hildebrand","title":"Das Geisterschloss oder die Auferstehung im Todtengew\u00f6lbe: ein Roman","date":1824.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"L\u00edpsia \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Christian Ernst Kollmann","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Theodor Hildebrand","title_registry":"Das Geisterschloss oder die Auferstehung im Todtengew\u00f6lbe: ein Roman","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Christoph Hildebrandt \/ Johann Andreas Karl Christoph Hildebrandt","title":"Das Vehmgericht oder die Unsichtbaren Obern: Ritterroman","date":1824.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"L\u00edpsia \/ LeipzigQuedlimburgo \/ Quedlinbourg \/ Quedlinburg","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Bei Gottfried Basse","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Christoph Hildebrandt \/ Johann Andreas Karl Christoph Hildebrandt","title_registry":"Das Vehmgericht oder die Unsichtbaren Obern: Ritterroman","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Christoph Hildebrandt \/ Johann Andreas Karl Christoph Hildebrandt","title":"Die Gem\u00e4cher des Ungl\u00fccks oder der Gepr\u00fcfte","date":1824.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Quedlimburgo \/ Quedlinburg; L\u00edpsia \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Bei Gottfried Basse","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Christoph Hildebrandt \/ Johann Andreas Karl Christoph Hildebrandt","title_registry":"Die Gem\u00e4cher des Ungl\u00fccks oder der Gepr\u00fcfte","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Champfleury","title":"Contes posthumes d'Hoffmann","date":1856.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Michel L\u00e9vy Fr\u00e8res","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Contes posthumes d\u2019Hoffmann ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Traditions Allemandes r\u00e9cueillies et publi\u00e9es par les Fr\u00e8res Grimm","date":1838.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Alphonse Levavasseur et Compagnie","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Jacob Grimm; Wilhelm Grimm","title_registry":"S\u00e4mmtliche Werke von Br\u00fcder Grimm","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title":"Welf-Budo ou les a\u00e9ronautes","date":1817.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Tinchen oder die M\u00e4nnerprobe","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Friedrich Heinrich von der Hagen","title":"Erz\u00e4hlungen und M\u00e4rchen","date":1825.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Prenzlau \/ Prenzlau \/ Prenzlau","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Friedrich Heinrich von der Hagen","title_registry":"Erz\u00e4hlungen und M\u00e4rchen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Christoph von Schmid","title":"Wie Heinrich von Eichenfels zur Erkenntnis Gottes kam","date":1817.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Landshut \/ Landshut \/ Landshut","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Kr\u00fcel Buchland","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Wie Heinrich von Eichenfels zur Erkenntnis Gottes kam","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Contes bizarres","date":1856.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Achim von Arnim","title_registry":"Contes bizarres","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Ludwig von Baczko \/ Ludwig Franz Adolf Josef von Baczko","title":"Geschichte Paolo Pennalosa, eines Klosterbruders oder es wird eine ewige Vergeltung seyn.","date":1821.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"L\u00edpsia \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Christian Ernst Kollmann","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Ludwig von Baczko \/ Ludwig Franz Adolf Josef von Baczko","title_registry":"Geschichte Paolo Pennalosa, eines Klosterbruders oder es wird eine ewige Vergeltung seyn.","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Ludwig von Baczko \/ Ludwig Franz Adolf Josef von Baczko","title":"Geschichte Paolo Pennalosa, eines Klosterbruders oder es wird eine ewige Vergeltung seyn.","date":1823.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"L\u00edpsia \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Christian Ernst Kollmann","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Ludwig von Baczko \/ Ludwig Franz Adolf Josef von Baczko","title_registry":"Geschichte Paolo Pennalosa, eines Klosterbruders oder es wird eine ewige Vergeltung seyn.","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"L. et P.","title":"Contes moraux","date":1802.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Chez Ducautoy, imprimeur-libraire","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"August Gottlieb Meissner","title_registry":"Contes moraux","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"E\u0301lise Voi\u0308art","title":"Le Hussard ou la famille de Falkenstein","date":1822.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Chez Alexis-Eymery, Libraire-\u00e9diteur","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Wenzel Falk und seine Familie","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Contes et Nouvelles","date":1818.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Contes et Nouvelles","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Ondine (conte)","date":1818.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Arthur Bertrand","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Friederich de La Motte Fouqu\u00e9","title_registry":"Undine","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Friedrich August Schulze","title":"Gerpensterbuch","date":1811.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"L\u00edpsia \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Friedrich August Schulze","title_registry":"Gespensterbuch","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Friedrich August Schulze","title":"Wunderbuch","date":1815.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"L\u00edpsia \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Friedrich August Schulze","title_registry":"Wunderbuch","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"La Nonne de Gnadeuzell","date":1834.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Karl Spindler","title_registry":"Die Nonne von Gnadeuzel","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"August Leibrock","title":"Guavanni, Furchtbares Oberhaupt der Banditen zu Neapel","date":1822.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"L\u00edpsia \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"August Leibrock","title_registry":" Guavanni, furchtbares Oberhaupt der Banditen zu Neapel","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"August Leibrock","title":"Otto von W\u00f6lfenstein oder die Schauderthat in der Geisterkapelle (Eine Rittergeschichte)","date":1825.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"L\u00edpsia \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Christian Ernst Kollmann","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"August Leibrock","title_registry":"Otto von W\u00f6lfenstein oder die Schauderthat in der Geisterkapelle: eine Rittergeschichte","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Les Invisibles ou les Ruines du Ch\u00e2teau des Bois","date":1820.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Die Unsichtbaren oder die Abentheuer in den Ruinen von St. Elmo","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title":"Leonore, ein Gem\u00e4lde aus der Gew\u00f6hnlichen Welt","date":1813.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Viena \/ Wien","edition_place_country":"\u00c1ustria \/ \u00d6sterreich","publisher":"Auton Strauss","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Leonore, ein Gem\u00e4lde aus der Gew\u00f6hnlichen Welt","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Ludwig Bernow","title":"Miterlebt, Drei novellen von Ludwig Bernow","date":1883.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Bergen-Belsen \/ Bergen-Belsen \/ Bergen-Belsen","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Verlag von Emil Sommermeyer","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Ludwig Bernow","title_registry":"Miterlebt: drei novellen von Ludwig Bernow","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Wilhelm Blumenhagen \/ Philipp Georg August Wilhelm Blumenhagen","title":"Wanderung durch den Harz","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"L\u00edpsia \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Wilhelm Blumenhagen \/ Philipp Georg August Wilhelm Blumenhagen","title_registry":"Wanderung durch den Harz","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Johann Wolfgang von Goethe","title":"Reise der S\u00f6hne Megaprazons","date":1837.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Stuttgart \/ Stuttgart \/ StuttgartTubinga \/ T\u00fcbingen \/ T\u00fcbingen","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Reise der S\u00f6hne Megaprazons","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title":"Die Grafen von Hohenberg","date":1813.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Viena \/ Wien","edition_place_country":"\u00c1ustria \/ \u00d6sterreich","publisher":"Auton Strauss","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Die Grafen von Hohenberg","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Felix Dahn","title":"Ein Kampt um Rom","date":1885.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"L\u00edpsia \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Breitkopf & Hartel","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Felix Dahn","title_registry":"Ein Kampt um Rom","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"A. C. M\u00fcller","title":"Dornr\u00f6schen","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"A. C. M\u00fcller","title_registry":"Dornr\u00f6schen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Os Sybaritas ou os subterr\u00e2neos de Piombino","date":1817.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"Tipografia Rollandiana","observation":"Cat\u00e1logo dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1858); Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866). Edi\u00e7\u00e3o anunciada na Gazeta de Lisboa em 25\/04\/1820. ","author_registry":"Johann Michael Konrad","title_registry":"Gianetta Bonelli oder die Sibariten","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"O homem singular ou Em\u00edlio no mundo","date":1822.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Coimbra \/ Co\u00efmbre \/ Coimbra","edition_place_country":"Portugal","publisher":"Real Imprensa da Universidade de Coimbra","observation":"Suplemento ao Cat\u00e1logo de Pedro Bonnardel (n\u00e3o datado); Cat\u00e1logo dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1858); Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906). Edi\u00e7\u00e3o anunciada no Di\u00e1rio do Governo em 05\/06\/1822 e na Gazeta de Lisboa em 20\/11\/1828. ","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Der Sonderling","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Rinaldo Rinaldini, der R\u00e4uberhauptmann","date":1816.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Chez Gabriel Dufour","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Christian August Vulpius","title_registry":"Rinaldo Rinaldini, der R\u00e4uberhauptmann","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Georg Ebers","title":"Eine \u00c4gyptische K\u00f6nigstochter","date":1875.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Stuttgart \/ Stuttgart \/ Stuttgart","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Druck und verlag von Eduard Hellberger","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Georg Ebers","title_registry":"Eine \u00c4gyptische K\u00f6nigstochter","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"C. d\u2019Hermigny","title":"Ouarda: roman de l\u2019Antique \u00c9gypte, tir\u00e9 des papyrus de Th\u00e8bes","date":1882.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Librairie de Firmin-Didot & Cie","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Georg Ebers","title_registry":"Uarda","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title":"Eduard und Malvina","date":1813.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Viena \/ Wien","edition_place_country":"\u00c1ustria \/ \u00d6sterreich","publisher":"Auton Strauss","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Eduard und Malvina","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Duperche \/ Jean-Jacques Duperche","title":"Rinaldo Rinaldini, der R\u00e4uberhauptmann","date":1823.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Lecoine et Durey","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Christian August Vulpius","title_registry":"Rinaldo Rinaldini, der R\u00e4uberhauptmann","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Sophie von la Roche","title":"Moralische Erz\u00e4hlungen","date":1799.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Mannheim \/ Mannheim \/ Mannheim","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Tobias Loeffler","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Sophie von la Roche","title_registry":"Moralische Erz\u00e4hlungen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Sophie von la Roche","title":"Moralische Erz\u00e4hlungen","date":1823.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Mannheim \/ Mannheim \/ Mannheim","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Tobias Loeffler","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Sophie von la Roche","title_registry":"Moralische Erz\u00e4hlungen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title":"Kleine Erz\u00e4hlungen","date":1813.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Viena \/ Wien","edition_place_country":"\u00c1ustria \/ \u00d6sterreich","publisher":"Anton Strauss","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Kleine Erz\u00e4hlungen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title":"Kleine Erz\u00e4hlungen","date":1816.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Viena \/ Wien","edition_place_country":"\u00c1ustria \/ \u00d6sterreich","publisher":"Anton Strauss","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Kleine Erz\u00e4hlungen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Ernestina e Lisbeth","date":1822.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Suplemento ao Cat\u00e1logo de Pedro Bonnardel (n\u00e3o datado). Anunciado na Gazeta de Lisboa em 31\/01\/1832. ","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Velf-Budo ou Os Aeronautas","date":1852.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1858).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Tinchen oder die M\u00e4nnerprobe","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"O homem singular","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Novo Cat\u00e1logo e Nove Suplementos (Com as Novelas Novas que Sa\u00edram at\u00e9 Hoje) (1848)","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Der Sonderling","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Amelia ou o segredo de ser feliz","date":1848.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo Suplementar dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1868).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Amalia Horst oder das Geheimnis Gl\u00fccklich zu Werden","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Ondine","date":1857.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"L\u00edpsia \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Heinrich Mattres","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Friederich de La Motte Fouqu\u00e9","title_registry":"Undine","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Christoph von Schmid","title":"Die Ostereyer: eine Erz\u00e4hlung zum Ostergeschenke f\u00fcr Kinder","date":1813.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Landshut \/ Landshut \/ Landshut","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"In der Kr\u00fcll\u2019schen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Die Ostereier","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Theodor Benfey","title":"F\u00fcnf B\u00fccher indischer Fabeln, M\u00e4rchen und Erz\u00e4hlungen","date":1859.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"L\u00edpsia \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Theodor Benfey","title_registry":"F\u00fcnf B\u00fccher indischer Fabeln, M\u00e4rchen und Erz\u00e4hlungen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Die Patrizier","date":1823.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Patrizier","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Elisa Voiart \/  \u00c9lise Vo\u00efart","title":"Coralie ou Le Danger de L'Exaltation Chez les Femmes","date":1820.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Maurice Schlessinger","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Frauenw\u00fcrde","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title":"S\u00e4mtliche Werke","date":1813.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Viena \/ Wien","edition_place_country":"\u00c1ustria \/ \u00d6sterreich","publisher":"Anton Strauss","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"S\u00e4mtliche werke ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Chr. Conr Dassel","title":"Merkw\u00fcrdige Reisen der Gutmenschen Familie","date":1797.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Han\u00f4ver \/ Hanovre \/ Hannover","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"Gebr\u00fcder Hahn","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Chr. Conr Dassel","title_registry":"Merkw\u00fcrdige reisen der gutmenschen familie ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Karl von Prenzlau","title":"Bombardier Walz","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Karl von Prenzlau","title_registry":"Bombardier Walz ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Karl von Prenzlau","title":"Geheimsecretair Mollig\u2019s Brautfahrt","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Karl von Prenzlau","title_registry":"Geheimsecretair Mollig\u2019s Brautfahrt","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Karl von Prenzlau","title":"Modernes Heiraten","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Karl von Prenzlau","title_registry":"Modernes Heiraten","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"F.","title":"Liebman","date":1831.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1858).","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Liebman","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"O Sueco ou a predestina\u00e7\u00e3o","date":1847.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Edi\u00e7\u00e3o encontrada em quatro cat\u00e1logos: Quatro novos suplementos ao cat\u00e1logo com as novelas que sa\u00edram at\u00e9 hoje (1849); Cat\u00e1logo dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1858); Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866); Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906). ","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Das heimliche Gericht des Schicksals oder Rosaura","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Contos: a noite do Natal","date":1862.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Porto \/ Porto \/ Porto","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo Suplementar dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1868).","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Weihnachten","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"O \u00d3rph\u00e3o de Westphalia","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Quatro novos suplementos ao cat\u00e1logo com as novelas que sa\u00edram at\u00e9 hoje do Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel (1849). ","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Natur und Kunst oder T\u00e4uschungen des Lebens","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Pierre Leroux","title":"Werther","date":1845.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"J. Hetzel","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"As aventuras pasmosas do c\u00e9lebre Bar\u00e3o Munkausen","date":1814.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Rio de Janeiro \/ Rio de Janeiro \/ Rio de Janeiro","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da livraria que foi de sua majestade a imperatriz rainha e senhora d. Carlota Joaquina de Bourbon. Dado recolhido a partir de levantamento feito por Moizeis Sobreira de Sousa. Ver: SOUSA, Moizeis Sobreira de. Cat\u00e1logo da biblioteca da rainha D. Carlota Joaquina. Hist\u00f3ria, S\u00e3o Paulo, v. 38, 2019.","author_registry":"Rudolf Erich Raspe","title_registry":"Baron M\u00fcnchhausen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Isabelle de Montolieu \/ Elisabeth Jeanne Pauline \/ Madame de Montolieu","title":"Le Comte de Waldheim et son Intendant Wildman","date":1812.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"J. G. Dentu","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. Cat\u00e1logo da livraria que foi de sua majestade a imperatriz rainha e senhora d. Carlota Joaquina de Bourbon.  Dado recolhido a partir de levantamento feito por Moizeis Sobreira de Sousa. Ver: SOUSA, Moizeis Sobreira de. Cat\u00e1logo da biblioteca da rainha D. Carlota Joaquina. Hist\u00f3ria, S\u00e3o Paulo, v. 38, 2019.","author_registry":"Johann Gottwerth M\u00fcller","title_registry":"Die Herren von Waldheim","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Arwed Gyllenstierna","date":1826.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Biblioteca Imperial do Brasil. Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina. ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Arwed Gyllenstierna","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Coralie, ou Le Danger de L'Exaltation chez les femmes","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10) (n\u00e3o datado).","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Frauenw\u00fcrde","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Genoveva","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Quatro novos suplementos ao cat\u00e1logo com as novelas que sa\u00edram at\u00e9 hoje do Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel (1849); Extracto do catalogo da Livraria Magalh\u00e3es, S\u00e3o Paulo (n\u00e3o datado).","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Genovesa","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Salomon Gessner","title":"La mort d'Abel","date":1762.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Livraria que foi da Seren\u00edssima Princesa D. Maria Francisca Benedita (1831).","author_registry":"Salomon Gessner","title_registry":"Tod Abels","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Lo\u00e8ve-Veimars \/ Fran\u00e7ois-Adolphe Lo\u00e8ve-Veimars","title":"Contes et Fantaisies de E. T. A. Hoffmann","date":1834.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Haia \/ La Haye \/ The Hague ('s-Gravenhage)","edition_place_country":"Pa\u00edses Baixos \/ Niederlande","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866).","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Contes et Fantaisies de E. T. A. Hoffmann","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"M. P. Christian","title":"Contes Fantastiques","date":1800.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866).","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Contes Fantastiques","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Val\u00e9rie","date":1837.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Bruxelas \/ Br\u00fcssel","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgien","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866).","author_registry":"Juliane von Kr\u00fcdener \/ Val\u00e9rie de Krudner \/ Barbara Juliane von Kr\u00fcdener","title_registry":"Val\u00e9rie oder Briefe Gustavs von Linar an Ernst von G.*** : Ein Gegenst\u00fcck zur Delphine","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Werther","date":1839.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866).","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Werther","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"G. Havard","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906). Anunciado no La Presse pela Librairie de Marescp em 03\/01\/1850 e 13\/04\/1850. ","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"L'Elixir du Diable","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue des Livres Fran\u00e7ais do Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel (n\u00e3o datado). ","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Die Elixiere des Teufels","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Jean-Baptiste Joseph Breton de la Martini\u00e8re","title":"Am\u00e9lie ou le secret d\u2019\u00eatre heureux","date":1812.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da livraria que foi de sua majestade a imperatriz rainha e senhora d. Carlota Joaquina de Bourbon. Dado recolhido a partir de levantamento feito por Moizeis Sobreira de Sousa. Ver: SOUSA, Moizeis Sobreira de. Cat\u00e1logo da biblioteca da rainha D. Carlota Joaquina. Hist\u00f3ria, S\u00e3o Paulo, v. 38, 2019.","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Amalia Horst, oder das Geheimnis Gl\u00fccklich zu Werden","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Isabelle de Montolieu \/ Elisabeth Jeanne Pauline \/ Madame de Montolieu","title":"Le Si\u00e9ge de Vienne: roman historique","date":1826.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"A. Bertrand","observation":"Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10) (1839).","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Die Belagerung Wiens","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Willibald, ou Les Douze Vierges Dormantes","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Supplement do Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel (1836).","author_registry":"Christian Heinrich Spiess","title_registry":"Die zw\u00f6lf schlafenden Jungfrauen: Geistergeschichte","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Raphael ou la vie paisible","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10) (1839).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Raphael oder das stille Leben","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Werther: hist\u00f3ria alem\u00e3","date":1821.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Suplemento ao Cat\u00e1logo de Pedro Bonnardel (n\u00e3o datado)","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Liebman: anedota alem\u00e3","date":1821.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Suplemento ao Cat\u00e1logo de Pedro Bonnardel (n\u00e3o datado)","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Liebman","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Rinaldo Rinaldini chef de Brigands","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10) (1839).","author_registry":"Christian August Vulpius","title_registry":"Rinaldo Rinaldini, der R\u00e4uberhauptmann","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Robinson Suisse","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10) (1839).","author_registry":"Johann David WyssJohann Rudolf Wyss","title_registry":"Der Schweizerische Robinson oder der schiffbr\u00fcchige Schweizer-Prediger und seine Familie","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Rosaure, ou l'Arr\u00eat du destin","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10) (1839).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Das Heimliche Gericht des Schicksals, oder Rosaura","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Revenant ou les quatre si\u00e8cles","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10) (1839).","author_registry":"Christian Heinrich Spiess","title_registry":"Die Strahlende Jungfrau oder der Berggeist eine Zaubergeschichte","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Su\u00e9dois, ou La Pr\u00e9destination","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10) (1839).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Das heimliche Gericht des Schicksals oder Rosaura","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Tonneau de Diog\u00e9ne","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10) (1839).","author_registry":"Christoph Martin Wieland","title_registry":"Nachla\u00df des Diogenes","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Ferdinand-Louis Mourier","title":"Description de l'Arabie","date":1779.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Livraria que foi da Seren\u00edssima Princesa D. Maria Francisca Benedita (1831).","author_registry":"Carsten Niebuhr","title_registry":"Reisebeschreibung nach Arabien und anderen umliegenden L\u00e4ndern","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Henrique e Amelia ou a heran\u00e7a inesperada","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Novo catalogo de Livros em Portuguez que se ach\u00e3o \u00e1 venda na livraria universal dos irm\u00e3os Eduardo e Henrique Laemmert N. 1 (1841). Novo Cat\u00e1logo e Nove Suplementos (Com as Novelas Novas que Sa\u00edram at\u00e9 Hoje) do Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel (1848). ","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Heinrich und Amalia","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"C. L. Sevelinges","title":"Alfred ou les ann\u00e9s d'apprentissage de Wilhelm Meister","date":1802.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da livraria que foi de sua majestade a imperatriz rainha e senhora d. Carlota Joaquina de Bourbon. Dado recolhido a partir de levantamento feito por Moizeis Sobreira de Sousa. Ver: SOUSA, Moizeis Sobreira de. Cat\u00e1logo da biblioteca da rainha D. Carlota Joaquina. Hist\u00f3ria, S\u00e3o Paulo, v. 38, 2019.","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Wilhelm Meisters Lehrjahre. Wilhelm Meisters Wanderjahre oder Die Entsagenden","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"R. J. Durdent","title":"Les orphelines de Werdenberg","date":1810.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da livraria que foi de sua majestade a imperatriz rainha e senhora d. Carlota Joaquina de Bourbon. Dado recolhido a partir de levantamento feito por Moizeis Sobreira de Sousa. Ver: SOUSA, Moizeis Sobreira de. Cat\u00e1logo da biblioteca da rainha D. Carlota Joaquina. Hist\u00f3ria, S\u00e3o Paulo, v. 38, 2019.","author_registry":"Christiane Benedicte Eugenie Hebenstreit NaubertErbin von Toggenburg Elisabeth","title_registry":"Natur und Kunst oder T\u00e4uschungen des Lebens","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Aline de Riesenstein ou le tableau de la vie","date":1810.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da livraria que foi de sua majestade a imperatriz rainha e senhora d. Carlota Joaquina de Bourbon. Dado recolhido a partir de levantamento feito por Moizeis Sobreira de Sousa. Ver: SOUSA, Moizeis Sobreira de. Cat\u00e1logo da biblioteca da rainha D. Carlota Joaquina. Hist\u00f3ria, S\u00e3o Paulo, v. 38, 2019.","author_registry":"Auguste Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Kleine Romane und moralische Erzahlungen (#56109)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Barneck et Saldorf ou le triomph de l'amiti\u00e9","date":1810.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da livraria que foi de sua majestade a imperatriz rainha e senhora d. Carlota Joaquina de Bourbon. Dado recolhido a partir de levantamento feito por Moizeis Sobreira de Sousa. Ver: SOUSA, Moizeis Sobreira de. Cat\u00e1logo da biblioteca da rainha D. Carlota Joaquina. Hist\u00f3ria, S\u00e3o Paulo, v. 38, 2019.","author_registry":"Auguste Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Kleine Romane und moralische Erzahlungen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Breton","title":"Philibert, ou les amis d'enfance","date":1810.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da livraria que foi de sua majestade a imperatriz rainha e senhora d. Carlota Joaquina de Bourbon. Dado recolhido a partir de levantamento feito por Moizeis Sobreira de Sousa. Ver: SOUSA, Moizeis Sobreira de. Cat\u00e1logo da biblioteca da rainha D. Carlota Joaquina. Hist\u00f3ria, S\u00e3o Paulo, v. 38, 2019.","author_registry":"August von Kotzebue \/ August Friedrich Ferdinand von Kotzebue","title_registry":"Philibert oder die Verh\u00e4ltnisse: ein Roman","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Hussard, ou la famille Falkenstein","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10) (1839).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Wenzel Falk und seine Familie","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Homme singulier ou Emille dans le monde","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10) (1839).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Der Sonderling","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Henri-Louis Coiffier de Verfeu \/ Henri-Louis Coiffier de Verseux","title":"L\u00e9ontine de Blondheim","date":1808.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"BuissonDelaunay","observation":"Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10) (1839).","author_registry":"August von Kotzebue \/ August Friedrich Ferdinand von Kotzebue","title_registry":"Leontine ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"A febre dos diamantes","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Giselher W. Hoffmann","title_registry":"Diamantenfieber","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"M. P. Christian","title":"Contes fantastiques","date":1844.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Lavigne","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Contes Fantastiques","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Contes fantastiques","date":1861.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Morizot","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Contes Fantastiques","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"E. de La B\u00e9dolliere \/ \u00c9mile Gigault de La B\u00e9dolli\u00e8re","title":"Contes fantastiques","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Gustave Barba","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Contes Fantastiques","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"E. de La B\u00e9dolliere \/ \u00c9mile Gigault de La B\u00e9dolli\u00e8re","title":"L'\u00e9lixir du diable","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Die Elixiere des Teufels","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"A. Couvreur","title":"Contes allemands de Hauff. Le juif","date":1856.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Bruxelas \/ Br\u00fcssel","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgien","publisher":"Alphonse Leb\u00e8gue","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Wilhelm Hauff","title_registry":"Der Jude, der nichts gesehen hat","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"A. Tallon","title":"La caravane: contes orientaux traduits de l'allemand","date":1877.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Librairie Hachette & Cie","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Wilhelm Hauff","title_registry":"Die Karawane ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Romans de Goethe","date":1870.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Romans de Goethe","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Werther","date":1846.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Werther","date":1870.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Librairie Hachette & Cie","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Werther","date":1872.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Librairie Hachette & Cie","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Baronne A. de Carlowitz \/ Aloi\u0308se Christine Carlowitz Dutertre","title":"Wilhelm Meisters","date":1843.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Charpentier","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Wilhelm Meisters Lehrjahre ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Th\u00e9ophile Gautier \/ Pierre Jules Th\u00e9ophile Gautier","title":"Wilhelm Meisters","date":1861.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Charpentier","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Wilhelm Meisters Lehrjahre ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Ernesto Gr\u00e9goireLuiz Moland","title":"Contos dos Irm\u00e3os Grimm","date":1897.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Rio de Janeiro \/ Rio de Janeiro \/ Rio de Janeiro","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"H. Garnier","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Jacob GrimmWilhelm Grimm","title_registry":"S\u00e4mmtliche Werke von Br\u00fcder Grimm","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Welf-Budo ou os aeronautas","date":1852.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"Typ. de Hermenegildo Pires Marinho","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Tinchen oder die M\u00e4nnerprobe","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Liebmann: anedota alem\u00e3","date":1821.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"Typographia Rollandiana","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Liebmann","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Agatocle ossia lettere scritte di Roma e di Grecia al principio del secolo IV","date":1813.0,"language":"Italiano \/ Italien \/ Italian","edition_place_city":"Mil\u00e3o \/ Milan \/ Milan","edition_place_country":"It\u00e1lia \/ Italie \/ Italy","publisher":"Maspero e Buocher","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Agathokles","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"\u00c9mile Tandel","title":"Aventures guerri\u00e8res d'un homme pacifique","date":1855.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Bruxelas \/ Br\u00fcssel","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgien","publisher":"A. Bluff","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Heinrich Zschokke","title_registry":"Kriegerische Abenteuer eines Friedfertigen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Les Dieux en exil","date":1853.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Bruxelas \/ Br\u00fcssel","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgien","publisher":"Alphonse Leb\u00e8gue","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Henri Heine","title_registry":"Die G\u00f6tter im Exil","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Marie d'Asa","title":"La blonde Lisbeth","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Bruxelas \/ Br\u00fcssel","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgien","publisher":"Meline, Cans et Cie.","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Karl Leberecht Immermann","title_registry":"Der Oberhof","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"L'Atelier du diable ou Paris sous terre","date":1855.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Bruxelas \/ Br\u00fcssel","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgien","publisher":"A. Bluff","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Franz Lubojatzky","title_registry":"Des Teufels Werkstatt oder Paris unter der Erde","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Niko Veliki","date":1856.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Bruxelas \/ Br\u00fcssel","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgien","publisher":"Alphonse Leb\u00e8gue","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Baronin von Reinsberg","title_registry":"Niko Veliki","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Carolina Mathilde Esmeralda","title":"A est\u00e1tua de S\u00e3o Jorge","date":1844.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"(err:-1)Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Firmin-Didot Fr\u00e8res","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"F. W.","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Mina Round","title":"Au village et a la cour","date":1867.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Lib. Internationale","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Berthold Auerbach","title_registry":"Auf der H\u00f6he","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"M. C. da Rocha","title":"Dever e haver","date":1899.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Rio de Janeiro \/ Rio de Janeiro \/ Rio de Janeiro","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"Laemmart & Cia","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Gustav Freytag","title_registry":"Soll und Haben","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"A rabina","date":1886.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Paul Heyse \/ Paul Johann Ludwig von Heyse","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Na senda do crime","date":1887.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Rio de Janeiro \/ Rio de Janeiro \/ Rio de Janeiro","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"Laemmart & Cia","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"E. A. Koenig","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Daniel Stauben","title":"Nouvelles juives","date":1884.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Librairie Hachette & Cie","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Leopold Kompert","title_registry":"Die Prinzessin \/ Der Min \/ Jahrzeit","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"La princesita de los Brezos","date":1896.0,"language":"Espanhol \/ Espagnol \/ Spanish","edition_place_city":"Barcelona \/ Barcelona \/ Barcelona","edition_place_country":"Espanha \/ Espagne \/ Spain","publisher":"Montaner y Sim\u00f3n","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"E. Marlitt \/ Friederieke Henriette Christiane Eugenie John","title_registry":"Das Heideprinze\u00dfchen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Maurice R\u00e9mon","title":"Le baron de Heidenstamm","date":1906.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Illustration","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Wilhelm Meyer-F\u00f6rster","title_registry":"Heidenstamm","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Com\u00e9die du sentiment","date":1892.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Louis Westhausser","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Max Nordau","title_registry":"Gef\u00fchls-Kom\u00f6die: Roman","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Jos\u00e9 Cardoso Braga","title":"Contos e lendas da pequena Russia. Marcella. A Lenda da Felicidade.","date":1873.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Guimar\u00e3es \/ Guimar\u00e3es \/ Guimar\u00e3es","edition_place_country":"Portugal","publisher":"Livraria Internacional de Teixeira de Freitas","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Leopold von Sacher-Masoch","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"O solit\u00e1rio","date":1886.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Leopold von Sacher-Masoch","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Jessica la judia","date":1851.0,"language":"Espanhol \/ Espagnol \/ Spanish","edition_place_city":"Madrid \/ Madrid \/ Madrid","edition_place_country":"Espanha \/ Espagne \/ Spain","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Ch. Schiller","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"R\u00e9mon","title":"Le moulin silencieux","date":1896.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Calmann L\u00e9vy","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Hermann Sudermann","title_registry":"Die Geschichte der stillen M\u00fchle ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"B. Karageorgevitch","title":"Le troisi\u00e8me sexe","date":1902.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Calmann L\u00e9vy","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Ernst von Wolzogen","title_registry":"Das dritte Geschlecht","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Claus Zehren","title":"Sein Genius: eine K\u00fcnstlergeschichte","date":1892.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"Estugarda \/ Stuttgart \/ Stuttgart","edition_place_country":"Alemanha \/ Deutschland","publisher":"I. Engelhorn","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Claus Zehren","title_registry":"Sein Genius: eine K\u00fcnstlergeschichte","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Inkle e Yarida","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Novo Cat\u00e1logo e Nove Suplementos (Com as Novelas Novas que Sa\u00edram at\u00e9 Hoje) do Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel (1848)","author_registry":"Salomon Gessner","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Liebman: anedota alem\u00e3","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Suplemento ao Cat\u00e1logo de Pedro Bonnardel (n\u00e3o datado)","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"O tonel de Diogenes","date":1843.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Novo Cat\u00e1logo e Nove Suplementos (Com as Novelas Novas que Sa\u00edram at\u00e9 Hoje) do Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel (1848)","author_registry":"Christoph Martin Wieland","title_registry":"Nachla\u00df des Diogenes ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Agathocl\u00e9s","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue des Livres Fran\u00e7ais do Gabiente de Leitura de Pedro Bonnardel (n\u00e3o datado). ","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Agathokles","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Aline de Riesenstein ou tableau de la vie","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue des Livres Fran\u00e7ais do Gabiente de Leitura de Pedro Bonnardel (n\u00e3o datado). ","author_registry":"Auguste Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Kleine Romane und moralische Erzahlungen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Malheurs du jeune Werther","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue des Livres Fran\u00e7ais do Gabiente de Leitura de Pedro Bonnardel (n\u00e3o datado). ","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Nouveaux tableaux de famille","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue des Livres Fran\u00e7ais do Gabiente de Leitura de Pedro Bonnardel (n\u00e3o datado). ","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Leben eines armen Landpredigers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Wilhelmina ou l'heroisme maternel","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue des Livres Fran\u00e7ais do Gabiente de Leitura de Pedro Bonnardel (n\u00e3o datado). ","author_registry":"Johann Friedrich J\u00fcnger","title_registry":"Wilhelmine: eine Geschichte","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"A. Tavernier","title":"Les m\u00e9tamorphos\u00e9s","date":1855.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Bruxelas \/ Br\u00fcssel","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgien","publisher":"A. Bluff","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"\u00c9douard Ziehen","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Un mirage. Une vengeance posthume","date":1855.0,"language":"Franc\u00eas \/ Franz\u00f6sisch","edition_place_city":"Bruxelas \/ Br\u00fcssel","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgien","publisher":"A. Bluff","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"\u00c9douard Ziehen \/ L. Schucking","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"A m\u00e3e","date":1870.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Porto \/ Porto \/ Porto","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"A fidalga e o alde\u00e3o","date":1842.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"T. de S. J. R. da Silva & Comp.\u00aa","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866). Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Aventuras pasmosas do c\u00e9lebre Bar\u00e3o Munkausen","date":1835.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866). Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Rudolf Erich Raspe","title_registry":"Baron M\u00fcnchhausen ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Colas: conto Su\u00ed\u00e7o","date":1841.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Porto \/ Porto \/ Porto","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866).","author_registry":"Heinrich Zschokke","title_registry":"R\u00fcckwirkungen, oder wer regiert denn?","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"A Noite de S\u00e3o Silvestre","date":1841.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Porto \/ Porto \/ Porto","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866).","author_registry":"Heinrich Zschokke","title_registry":"Das Abenteuer der Neujahrsnacht","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"O pacha de Buda","date":1841.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Porto \/ Porto \/ Porto","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866).","author_registry":"Heinrich Zschokke","title_registry":"Der Pascha von Buda ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"O castelo de Sharfenstien: hist\u00f3ria alem\u00e3 traduzida do portugu\u00eas por uma senhora","date":1833.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"Tipografia de F. F. da Silva","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866). Anunciado no jornal O Patriota pela Loja de Antonio Marques da Silva em 22\/12\/1844. ","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Die Schlossfrau von Scharfenstein ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"J. M. da Silva Vieira \/ Jos\u00e9 Martiniano da Silva Vieira","title":"O tonel de Diogenes","date":1842.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"T. Lusitana","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866). Anunciado no jornal O Patriota pela Loja de Antonio Marques da Silva em 07\/02\/1845. ","author_registry":"Christoph Martin Wieland","title_registry":"Nachla\u00df des Diogenes ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"A. L. de Sampaio","title":"Colas. Conto suisso de Henri Zschokke","date":1842.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Porto \/ Porto \/ Porto","edition_place_country":"Portugal","publisher":"T. da Rua Formosa","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866).","author_registry":"Heinrich Zschokke","title_registry":"R\u00fcckwirkungen, oder wer regiert denn?","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"V. N. C.","title":"A noite de S\u00e3o Silvestre. Conto Suisso por Henri Zschokke","date":1842.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Porto \/ Porto \/ Porto","edition_place_country":"Portugal","publisher":"T. da Rua Formosa","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866).","author_registry":"Heinrich Zschokke","title_registry":"Das Abenteuer der Neujahrsnacht","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Welf-Budo ou os aeronautas","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture de Pedro Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10) (1839).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Tinchen oder die M\u00e4nnerprobe","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"A cruz de madeira","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866).","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Das H\u00f6lzerne Kreuz ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"A. V. de C. e Souza","title":"As duas desposadas","date":1819.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"Tipografia Rollandiana","observation":"Cat\u00e1logo dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1858); Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866), Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906). Edi\u00e7\u00e3o anunciada na Gazeta de Lisboa em 25\/04\/1820.","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Die Wege des Schicksals","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"A embaixada \u00e0 China","date":1837.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1858); Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866), Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906). ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Gesandtschaftsreise nach China: eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des achtzehnten Jahrhunderts","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"O menino perdido: romance Instructivo, civil e crist\u00e3o para servir de boa educa\u00e7\u00e3o","date":1844.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1858). Edi\u00e7\u00e3o anunciada pela Loja de Livros Jo\u00e3o Henriques em 12\/07\/1844 e 13\/07\/1844 no peri\u00f3dico O Patriota. ","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Das verlorene Kind","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"O \u00f3rph\u00e3o de Westphalia","date":1847.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"Tipografia Rollandiana","observation":"Cat\u00e1logo dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1858); Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866), Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Natur und Kunst oder T\u00e4uschungen des Lebens","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"C. E. da C. G.","title":"A roseira","date":1847.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"Impress\u00e3o Nevesiana","observation":"Quatro Novos Suplementos ao Cat\u00e1logo com As Novelas que Sa\u00edram at\u00e9 Hoje no Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel (1849); Cat\u00e1logo dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1858); Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866), Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Der Rosenstock ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Theodoro: romance hist\u00f3rico","date":1847.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"Tipografia Rollandiana","observation":"Cat\u00e1logo dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1858); Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866), Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Prinz Friedrich","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Henrique e Amelia ou a heran\u00e7a inesperada","date":1838.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1858); Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866); Cat\u00e1logo Suplementar dos LIvros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1868); Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Heinrich und Amalia","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Anna Henriqueta Froment da Motta e Silva","title":"Maria Menzikoff e Fedor d'Olgorouski: hist\u00f3ria russiana","date":1840.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"T. da Academia de Bellas Artes","observation":"Novo Cat\u00e1logo e Nove Suplementos (Com as Novelas Novas que Sa\u00edram at\u00e9 Hoje) do Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel (1848); Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Fedor und Marie","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Os dois amigos ou a casa misteriosa","date":1841.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"T. Lusitana","observation":"Novo Cat\u00e1logo e Nove Suplementos (Com as Novelas Novas que Sa\u00edram at\u00e9 Hoje) do Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel (1848); Cat\u00e1logo dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1858); Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866), Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Die beiden Freunde ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Le\u00f3nia ou os disfarces","date":1841.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"J. B. Ribeiro & Comp.\u00aa","observation":"Cat\u00e1logo dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1858); Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866), Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Die Wege des Schicksals","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Adolpho (Anedota Alem\u00e3)","date":1839.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866).","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Am\u00e9lia ou o segredo de ser feliz","date":1838.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1858); Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866), Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Amalia Horst oder das Geheimnis, Gl\u00fccklich zu werden ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Amor e probidade","date":1804.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Liebe und Redlichkeit auf der Probe","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"As paix\u00f5es amorosas do jovem Werther","date":1842.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Rio de Janeiro \/ Rio de Janeiro \/ Rio de Janeiro","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866).","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Desgra\u00e7as de Iddalina pelo ci\u00fame indiscreto do conde de Tokenbourg","date":1818.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal \/ Portugal","publisher":"Tipografia Rollandiana","observation":"-","author_registry":"Suplemento ao Cat\u00e1logo de Pedro Bonnardel (n\u00e3o datado). ","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Bibliotecas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"A sorte grande","date":"-","language":"Desconhecida \/ Inconnue \/ Unknown","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Anunciado no Jornal do Com\u00e9rcio em 12\/01\/1860, 13\/01\/1860 e 30\/01\/1860.","author_registry":"Fanny Lewald","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Desgra\u00e7as de Iddalina pelo ci\u00fame indiscreto do conde de Tokenbourg","date":1818.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal \/ Portugal","publisher":"Tipografia Rollandiana","observation":"Suplemento ao Cat\u00e1logo de Pedro Bonnardel (n\u00e3o datado). ","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Bernardo Taveira Junior","title":"Guilherme Tell","date":1878.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Anunciado no Jornal do Com\u00e9rcio em 15\/04\/1835, 07\/08\/1837 e 22\/08\/1837.","author_registry":"Friedrich Schiller \/ Johann Christoph Friedrich von Schiller","title_registry":"Wilhelm Tell","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Inkle e Yarika ou a ingratid\u00e3o","date":1817.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"Anunciado na Gazeta de Lisboa pela Loja de F. B. O. de M. o Mechas em 01\/09\/1817 e 10\/12\/1817.","author_registry":"Salomon Gessner","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Jo\u00e3o Felix Pereira","title":"O vision\u00e1rio","date":1852.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal \/ Portugal","publisher":"T. de A. J. F. Lopes","observation":"Anunciado no jornal O Patriota na loja de J. P. Martins Lavado em 23\/02\/1853 e 14\/03\/1853. ","author_registry":"Friedrich Schiller \/ Johann Christoph Friedrich von Schiller","title_registry":"Der Geisterseher","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Fanny Lewald","title":"A sorte grande ou a consequencia das loterias","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Anunciado no Di\u00e1rio do Rio de Janeiro em 10\/01\/1838 e no Jornal do Com\u00e9rcio em 12\/01\/1860, 13\/01\/1860 e 30\/01\/1860. ","author_registry":"Fanny Lewald","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Jos\u00e9 Sarmento","title":"A agonia de uma alma","date":1905.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal \/ Portugal","publisher":"Parceria Ant\u00f4nio Maria Pereira","observation":"Edi\u00e7\u00e3o anunciada em A Federa\u00e7\u00e3o \u2013 \u00d3rg\u00e3o do partido republicano pela Livraria Echenique de Carlos Echenique em 11\/01\/1913. ","author_registry":"Ossip Schubin \/ Aloisia Kirschiner","title_registry":"Der Gnadenschuss","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Alexander e Kiasa","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"Anunciado na Gazeta de Lisboa em 08\/04\/1808. ","author_registry":"August Gottlieb Meissner","title_registry":"Alexander und Kiasa","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Machado d'Almeida","title":"Contos fant\u00e1sticos","date":1903.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal \/ Portugal","publisher":"Parceria Ant\u00f4nio Maria Pereira","observation":"Anunciado no peri\u00f3dico A Federa\u00e7\u00e3o - \u00d3rg\u00e3o do Partido Republicano (RS) por Livraria Echenique de Carlos Echenique em 11\/01\/1913.","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Ernestina e Lisbeth","date":1822.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Anunciado na Gazeta de Lisboa pela Loja de Antonio Marques da Silva em 31\/01\/1832. ","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"O Jovem Eremita","date":1854.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal \/ Portugal","publisher":"Tipografia Rollandiana","observation":"Anunciado no jornal O Portugu\u00eas por J. E. Semiond em 24\/04\/1854. ","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"J. M. da Silva Vieira \/ Jos\u00e9 Martiniano da Silva Vieira","title":"O Tonel de Diogenes","date":1842.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal \/ Portugal","publisher":"T. Lusitana","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866). Anunciado no jornal O Patriota pela Loja de Antonio Marques da Silva em 07\/02\/1845. ","author_registry":"Christoph Martin Wieland","title_registry":"Nachla\u00df des Diogenes","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Die Gewalt der Wahrheit: Erz\u00e4hlung","date":1884.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Illustrirtes Sonntagsblatt (n.11-13, 1884).","author_registry":"Ludiwig Habicht ","title_registry":"Die Gewalt der Wahrheit: Erz\u00e4hlung","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Die Riffe von Kittn Hawk: Roman","date":1884.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Illustrirtes Sonntagsblatt (n. 14-38, 1884).","author_registry":"Friedrich Zimmermann ","title_registry":"Die Riffe von Kittn Hawk: Roman","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Meister Amadeo: Skizzen aus einen K\u00fcnstlerleben","date":1884.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Illustrirtes Sonntagsblatt (n.39, 1884).","author_registry":"Ernst Keiter ","title_registry":"Meister Amadeo: Skizzen aus einen K\u00fcnstlerleben","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Ein Gottesurtheil: historische Erz\u00e4hlung","date":1884.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Illustrirtes Sonntagsblatt (n. 40-45, 1884).","author_registry":"Franz Eugen ","title_registry":"Ein Gottesurtheil: historische Erz\u00e4hlung","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Die Weber der Hansa: Novelle","date":1886.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (9. Januar 1886 \u2013 10. April 1886).","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Die Weber der Hansa: Novelle","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Die Irrfahrten des Kulischiffes Balboa: Eine Erz\u00e4hlung aus dem Gro\u00dfen Ozean","date":1886.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (17. April 1886 \u2013 15. Mai 1886). ","author_registry":"Friedrich Meister ","title_registry":"Die Irrfahrten des Kulischiffes Balboa: Eine Erz\u00e4hlung aus dem Gro\u00dfen Ozean","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Eine Probepredigt: Erz\u00e4hlung","date":1886.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (22. Mai 1886 \u2013 19. Juni 1886). ","author_registry":"Wilhelm Brand ","title_registry":"Eine Probepredigt: Erz\u00e4hlung","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Rose Rolling: eine Strandgeschichte","date":1886.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (10. Juli 1886 \u2013 9. Oktober 1886). ","author_registry":"Friedrich Meister ","title_registry":"Rose Rolling: eine Strandgeschichte","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"s' Kronprinzen Geburtstags-Aass'l: eine heitere Episode","date":1887.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (1. Januar 1887 \u2013 8. Januar 1887). ","author_registry":"Robert von Hagen","title_registry":"s' Kronprinzen Geburtstags-Aass'l: eine heitere Episode","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Blind gewesen: novellete","date":1887.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (8. Oktober 1887 \u2013 15. Oktober 1887). ","author_registry":"Helene St\u00f6ckl ","title_registry":"Blind gewesen: novellete","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Sturmnacht (aus Es Hopft)","date":1887.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (6. August 1887 \u2013 20 August 1887). ","author_registry":"Carmen Sylvia (Pauline Elisabeth Ottilie Luise von Rum\u00e4nien) (1843-1916)","title_registry":"Sturmnacht (aus Es Hopft)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Ihr letzter Wille","date":1887.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (31. Dezember 1887).  ","author_registry":"Eva Treu","title_registry":"Ihr letzter Wille","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Marienf\u00e4den","date":1888.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (7. Januar 1888 \u2013 14. Januar 1888). ","author_registry":"Ludwig Albert Ganghofer","title_registry":"Marienf\u00e4den","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Kurz angebunden","date":1888.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (11. Februar 1888). ","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Kurz angebunden","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Der Stammtisch","date":1888.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (18. Februar 1888 \u2013 10. M\u00e4rz 1888). ","author_registry":"Wilhelm Berger","title_registry":"Der Stammtisch","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Die Hand mit der Narbe","date":1888.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (31. M\u00e4rz 1888 \u2013 21. April 1888). ","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Die Hand mit der Narbe","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Marcot's L\u00fcge","date":1888.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (5. Mai 1888 \u2013 7. Juni 1888).","author_registry":"Wilhlem Rullmann ","title_registry":"Marcot's L\u00fcge","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Warum heirathen Sie nicht? Ein feuilletonistisches Rechen-Grempel","date":1888.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (11. August 1888).","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Warum heirathen Sie nicht? Ein feuilletonistisches Rechen-Grempel","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Die Zerstreuten","date":1888.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (18. August 1888 \u2013 25. August 1888).","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Die Zerstreuten","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Die Narrische","date":1888.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (1. September 1888).","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Die Narrische","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Der gr\u00f6\u00dfere Esel","date":1888.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (8. September 1888).","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Der gr\u00f6\u00dfere Esel","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Ein Opfer des Gl\u00fccks","date":1888.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (15. September 1888).","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Ein Opfer des Gl\u00fccks","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Warum ich Junggeselle geblieben bin: aus den Aufzeichnungen eines Bankbuchhalters, der mit 800 Thaler Gehalt sich verlobt hatte","date":1888.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (22. September 1888).","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Warum ich Junggeselle geblieben bin: aus den Aufzeichnungen eines Bankbuchhalters, der mit 800 Thaler Gehalt sich verlobt hatte","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Eine Gespenstergeschichte","date":1888.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (18. November 1888).","author_registry":"Carl Pauli","title_registry":"Eine Gespenstergeschichte","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Ein Treues Weiib: deutsch-amerikanische Geschichte","date":1888.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (24. November 1888).","author_registry":"Otto Soubron","title_registry":"Ein Treues Weiib: deutsch-amerikanische Geschichte","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Das Grab im Meere","date":1888.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (15. Dezember 1888).","author_registry":"-","title_registry":"Das Grab im Meere","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Das zerbrochene Punschglas: Sylvester-Skizze","date":1888.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (29.  Dezember 1888).","author_registry":"O. B\u00fctow","title_registry":"Das zerbrochene Punschglas: Sylvester-Skizze","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Der erste April","date":1889.0,"language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"Brasil \/ Brasilien","publisher":"-","observation":"Publicado em folhetim no Allgemeine Deutsche Zeitung (27. April 1889).","author_registry":"August Leo","title_registry":"Der erste April","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Peri\u00f3dicos","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"O amigo dos meninos contando-lhes historias moraes, proprias para despertar nelles o desejo da instruc\u00e7\u00e3o, e o gosto da leitura","date":1855.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal ","publisher":"T. Jos\u00e9 Baptista Morando","observation":"Cat\u00e1logo de Garraux & Lailhacar (1866). ","author_registry":"Friedrich Philipp Wilmsen","title_registry":"Der deutsche Kinderfreund, ein Lesebuch f\u00fcr Volksschulen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Aventuras maravilhosas do incompar\u00e1vel cavaleiro Huol Pr\u00edncipe de Aquitania","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866); Cat\u00e1logo de Laemmert & Cia. (1897). ","author_registry":"Christoph Martin Wieland","title_registry":"Oberon: ein Gedicht in vierzehn Ges\u00e4ngen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Alexander e Kiasa","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal ","publisher":"-","observation":"Catalogue des Livres Portugais qui se trouvent \u00e0 la Librairie \u00c9trang\u00e8re de Th\u00e9ophile Barrois, fils. (1831). ","author_registry":"August Gottlieb Meissner","title_registry":"Alexander und Kiasa","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Os sybaritas ou os subterr\u00e2neos de piombino","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Tradu\u00e7\u00e3o feita a partir da vers\u00e3o francesa de Henri C., intitulada Les sybarites, roman historique du Moyen-Age en Italie. Edi\u00e7\u00e3o encontrada no Novo Cat\u00e1logo de Nove Suplementos (com as novelas novas que sa\u00edram at\u00e9 hoje) do Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel (1848) e nos Quatro Novos Suplementos ao Cat\u00e1logo com As Novelas que Sa\u00edram at\u00e9 Hoje do Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel (1849). Tamb\u00e9m foi mencionado no Novo catalogo de Livros em Portuguez que se ach\u00e3o \u00e1 venda na livraria universal dos irm\u00e3os Eduardo e Henrique Laemmert N. 1 (1841). ","author_registry":"Johann Michael Konrad","title_registry":"Gianetta Bonelli oder die Sibariten","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Rosa de Tannenburgo","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Encontrado em um catalogo n\u00e3o datado da Livraria Magalh\u00e3es, S\u00e3o Paulo.","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Rosa von Tannenburg ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Christoph von Schmid","title":"Contes","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Fraz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue Complet Librairie de Garnier Fr\u00e8res (1875).","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Contes","language_registry":"Franc\u00eas \/ Fraz\u00f6sisch","origin":"Livreiros","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"\u00c9douard Grenier","title":"Le Renard","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Fraz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"J. Hetzel","observation":"Catalogue de Michel L\u00e9vy Fr\u00e8res Libraires Editeurs et de la Librarie Nouvelle (1863).","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Reineke Fuchs ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Pierre-Jules HetzelEug\u00e8ne Muller","title":"Le nouveau Robinson Suisse","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Fraz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"J. Hetzel","observation":"Catalogue de J. Hetzel et Cie \u00e9diteurs (1875).","author_registry":"Johann David Wyss \/ Johann Rudolf Wyss","title_registry":"Der Schweizerische Robinson oder der schiffbr\u00fcchige Schweizer-Prediger und seine Familie","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"A cruz de madeira","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Extracto do cat\u00e1logo a Livraria Magalh\u00e3es de S\u00e3o Paulo (n\u00e3o datado). ","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Das h\u00f6lzerne Kreuz","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Aventuras Pasmosas do Celebre Bar\u00e3o Munckausen","date":1847.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal ","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo de livros de jurisprud\u00eancia, direito, economia pol\u00edtica, administra\u00e7\u00e3o, literatura, devo\u00e7\u00e3o da Librairie Fran\u00e7aise de Garraux & Lailhacar (1866). ","author_registry":"Rudolf Erich Raspe","title_registry":"Baron Munchausen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"A embaixada em China","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Novo Cat\u00e1logo e Nove Suplementos (Com as Novelas Novas que Sa\u00edram at\u00e9 Hoje) do Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel (1848). ","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Gesandtschaftsreise nach China. Eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des achtzehnten Jahrhunderts ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Antonio Candido Cordeiro Pinheiro Furtado","title":"Florentino e Rosina ou o \u00f3rf\u00e3o dos Vosgues","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Novo catalogo de Livros em Portuguez que se ach\u00e3o \u00e1 venda na livraria universal dos irm\u00e3os Eduardo e Henrique Laemmert N. 1 (1841); Novo Cat\u00e1logo e Nove Suplementos com as novelas novas que sa\u00edram at\u00e9 hoje do Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel (1848).","author_registry":"Heinrich Stilling (pseud. Johann Heinrich Jung)","title_registry":"Die Geschichte Florentins von Fahlendorn","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Am\u00e9lia ou o segredo de ser deliz","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Edi\u00e7\u00e3o n\u00e3o datada encontrada em tr\u00eas cat\u00e1logos: Novo catalogo de Livros em Portuguez que se ach\u00e3o \u00e1 venda na livraria universal dos irm\u00e3os Eduardo e Henrique Laemmert N. 1 (1841); Cat\u00e1logo Laemmert: cat\u00e1logo n\u00b07 das obras de literatura, novelas, romances, historietas, comedias, dramas (1868) e Catalogo n\u00ba 1 da livraria universal de E. & H. Laemmert, Offerecendo uma variada escolha de excellentes obras, entre as quaes as melhores publica\u00e7\u00f5es modernas, tanto para entretenimento como para a acquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos uteis (n\u00e3o datado). ","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Amalia Horst, oder das Geheimnis Gl\u00fccklich zu Werden ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"O castello de Scharfenstein","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Livraria de B. L. Garnier n.2 (1873).","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"As duas desposadas","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Encontrado em tr\u00eas cat\u00e1logos: Novo catalogo de Livros em Portuguez que se ach\u00e3o \u00e1 venda na livraria universal dos irm\u00e3os Eduardo e Henrique Laemmert N. 1 (1841); Novo Cat\u00e1logo e Nove Suplementos (Com as Novelas Novas que Sa\u00edram at\u00e9 Hoje) (1848); Suplemento ao Cat\u00e1logo de Pedro Bonnardel (n\u00e3o datado). ","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Die Wege des Schicksals","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Elisa Voiart \/  \u00c9lise Vo\u00efart","title":"Le Robinson Suisse","date":1841.0,"language":"Franc\u00eas \/ Fraz\u00f6sisch","edition_place_city":"Paris ","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"Lavigne","observation":"Edi\u00e7\u00e3o mencionada em dois cat\u00e1logos: Librairie de Garnier Fr\u00e8res, Catalogue Complet (1871); Librairie de Garnier Fr\u00e8res, Catalogue Complet (1875).","author_registry":"Johann David WyssJohann Rudolf Wyss","title_registry":"Der Schweizerische Robinson oder der schiffbr\u00fcchige Schweizer-Prediger und seine Familie (#27182)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Marie d'Asa","title":"La blonde Lisbeth","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Fraz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"J. Hetzel","observation":"Catalogue de J. Hetzel et Cie \u00e9diteurs (1875). ","author_registry":"Karl Leberecht Immermann","title_registry":"Der Oberhof","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Contes bizarres","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Mencionado em tr\u00eas cat\u00e1logos: Catalogue de la Librairie de Michel L\u00e9vy Fr\u00e8res Editeurs (1860); Catalogue de Michel L\u00e9vy Fr\u00e8res Libraires Editeurs et de la Librarie Nouvelle (1863); Catalogue de Michel L\u00e9vy Fr\u00e8res Editeurs et de la Librairie Nouvelle (1875). ","author_registry":"Achim von Arnim","title_registry":"Contes Bizarres ","language_registry":"Franc\u00eas \/ Fraz\u00f6sisch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Champfleury","title":"Contes posthumes d\u2019Hoffmann","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Mencionado em dois cat\u00e1logos: Catalogue de la Librairie de Michel L\u00e9vy Fr\u00e8res Editeurs (1860); Catalogue de Michel L\u00e9vy Fr\u00e8res Libraires Editeurs et de la Librarie Nouvelle (1863).","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Contes Posthumes d\u2019Hoffmann ","language_registry":"Franc\u00eas \/ Fraz\u00f6sisch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Rinaldo Rinaldini","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Livraria de B. L. Garnier n.2 (1873).","author_registry":"Christian August Vulpius","title_registry":"Rinaldo Rinaldini, der R\u00e4uberhauptmann","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Jud S\u00fc\u00df","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue de la librairie de B. L. Garnier \u00e0 Rio de Janeiro, n\u00ba 10, Nouvelles et romans vari\u00e9t\u00e9s (1857).","author_registry":"Wilhelm Hauff","title_registry":"Jud S\u00fc\u00df ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Die G\u00f6tter im Exil","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue de la librairie de B. L. Garnier \u00e0 Rio de Janeiro, n\u00ba 10, Nouvelles et romans vari\u00e9t\u00e9s (1857).","author_registry":"Henri Heine","title_registry":"Die G\u00f6tter im Exil","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Daniel Stauben","title":"Sc\u00e8nes du ghetto","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Fraz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Encontrado em quatro cat\u00e1logos da Librairie de Michel L\u00e9vy Fr\u00e8res Editeurs, publicados em 1860, 1863, 1871 e 1875. ","author_registry":"Leopold Kompert","title_registry":"Aus dem Ghetto ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Daniel Stauben","title":"Les juifs de la Boh\u00eame","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Fraz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Encontrado em quatro cat\u00e1logos da Librairie de Michel L\u00e9vy Fr\u00e8res Editeurs, publicados em 1860, 1863, 1871 e 1875.","author_registry":"Leopold Kompert","title_registry":"B\u00f6hmische Juden","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Am\u00e9d\u00e9e Pichot","title":"La comtesse Faustine","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Fraz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue de Michel L\u00e9vy Fr\u00e8res Libraires Editeurs et de la Librarie Nouvelle (1863); Catalogue de Michel L\u00e9vy Fr\u00e8res Editeurs et de la Librairie Nouvelle (1875).","author_registry":"Ida Hahn-Hahn \/ Ida Marie Louise Sophie Friederike Gustave Gr\u00e4fin von Hahn","title_registry":"Gr\u00e4fin Faustine","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Pedro Carolino Duarte","title":"A cabana irlandeza","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Livraria de B. L. Garnier n.2 (1873).","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Die irische H\u00fctte","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"H. Veloso de Oliveira","title":"Jo\u00e3o felpudo","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogo da Livraria Garraux, de Lailhacar & Cia (1865).","author_registry":"Heinrich Hoffmann","title_registry":"Struwwelpeter","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Evandro e Alcina","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Novo catalogo de Livros em Portuguez que se ach\u00e3o \u00e1 venda na livraria universal dos irm\u00e3os Eduardo e Henrique Laemmert N. 1 (1841).","author_registry":"Salomon Gessner","title_registry":"Evander und Alcimna","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Henrique e Amelia, ou a Heran\u00e7a Inesperada","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Novo catalogo de Livros em Portuguez que se ach\u00e3o \u00e1 venda na livraria universal dos irm\u00e3os Eduardo e Henrique Laemmert N. 1 (1841). Novo Cat\u00e1logo e Nove Suplementos (Com as Novelas Novas que Sa\u00edram at\u00e9 Hoje) do Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel (1848). ","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Heinrich und Amalia","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Inez ou a pequena tocadora de ala\u00fade","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Livraria de B. L. Garnier n.1 (1876).","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Die kleine Lautenspielerin","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"B. H. R\u00e9voil \/ B\u00e9n\u00e9dict H. R\u00e9voil","title":"Les brigands des prairies","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Fraz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Tradu\u00e7\u00e3o feita a partir do ingl\u00eas e presente no Catalogue de Michel L\u00e9vy Fr\u00e8res Editeurs et de la Librairie Nouvelle (1875).","author_registry":"Friedrich Gerst\u00e4cker","title_registry":"Die Regulatoren in Arkansas","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"B. H. R\u00e9voil \/ B\u00e9n\u00e9dict H. R\u00e9voil","title":"Les voleurs de chevaux","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Fraz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Continua\u00e7\u00e3o de Les brigands des prairies. Tradu\u00e7\u00e3o feita a partir do ingl\u00eas e presente no Catalogue de Michel L\u00e9vy Fr\u00e8res Editeurs et de la Librairie Nouvelle (1875).","author_registry":"Friedrich Gerst\u00e4cker","title_registry":"Die Regulatoren in Arkansas","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"B. H. R\u00e9voil \/ B\u00e9n\u00e9dict H. R\u00e9voil","title":"Les pionniers du far-west","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Fraz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue de Michel L\u00e9vy Fr\u00e8res Editeurs et de la Librairie Nouvelle. 1875.","author_registry":"Friedrich Gerst\u00e4cker","title_registry":"Die Regulatoren in Arkansas","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"B. H. R\u00e9voil \/ B\u00e9n\u00e9dict H. R\u00e9voil","title":"Le peau-rouge","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Fraz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue de Michel L\u00e9vy Fr\u00e8res Editeurs et de la Librairie Nouvelle (1875).","author_registry":"Friedrich Gerst\u00e4cker","title_registry":"Die Regulatoren in Arkansas","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"B. H. R\u00e9voil \/ B\u00e9n\u00e9dict H. R\u00e9voil","title":"La maison myst\u00e9rieuse","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Fraz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue de Michel L\u00e9vy Fr\u00e8res Editeurs et de la Librairie Nouvelle (1875).","author_registry":"Friedrich Gerst\u00e4cker","title_registry":"Das alte Haus","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"B. H. R\u00e9voil \/ B\u00e9n\u00e9dict H. R\u00e9voil","title":"Une charmante habitation","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Fraz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue de Michel L\u00e9vy Fr\u00e8res Editeurs et de la Librairie Nouvelle (1875).","author_registry":"Friedrich Gerst\u00e4cker","title_registry":"Das alte Haus","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"N. Fournier","title":"Werther","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Fraz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogue de Michel L\u00e9vy Fr\u00e8res Editeurs et de la Librairie Nouvelle (1875).","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Falkenberg ou o tio","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Livraria de B. L. Garnier n.2 (1873); Novo Cat\u00e1logo e Nove Suplementos (Com as Novelas Novas que Sa\u00edram at\u00e9 Hoje) (1848); Quatro Novos Suplementos ao Cat\u00e1logo com As Novelas que Sa\u00edram at\u00e9 Hoje (1849).","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Falkenberg ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Os sete corvos","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogo da Livraria Azevedo (1904).","author_registry":"Jacob GrimmWilhelm Grimm","title_registry":"Die sieben Raben","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"O cestinho de flores","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Extracto do catalogo da Livraria Magalh\u00e3es, S\u00e3o Paulo (n\u00e3o datado).","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Das Blumenk\u00f6rbchen (#55318)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Henrique d\u2019Eichenfels","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Extracto do catalogo da Livraria Magalh\u00e3es, S\u00e3o Paulo (n\u00e3o datado).","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Wie Heinrich von Eichenfels zur Erkenntnis Gottes kam","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Genoveva","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Quatro Novos Suplementos ao Cat\u00e1logo com As Novelas que Sa\u00edram at\u00e9 Hoje. Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel (1849).","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Genovefa","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Os ovos de p\u00e1scoa","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Extracto do catalogo da Livraria Magalh\u00e3es, S\u00e3o Paulo (n\u00e3o datado).","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Die Ostereier ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"A rola","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Extracto do catalogo da Livraria Magalh\u00e3es, S\u00e3o Paulo (n\u00e3o datado).","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Das T\u00e4ubchen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"O carneirinho","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Extracto do catalogo da Livraria Magalh\u00e3es, S\u00e3o Paulo (n\u00e3o datado).","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Das L\u00e4mmchen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Capela na floresta","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Extracto do catalogo da Livraria Magalh\u00e3es, S\u00e3o Paulo (n\u00e3o datado).","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Die Waldkapelle","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Contos dos irm\u00e3os Grimm","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Extracto do catalogo da Livraria Magalh\u00e3es, S\u00e3o Paulo (n\u00e3o datado).","author_registry":"Jacob GrimmWilhelm Grimm","title_registry":"S\u00e4mmtliche Werke von Br\u00fcder Grimm","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Amor e probidade","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Edi\u00e7\u00e3o encontrada em dois cat\u00e1logos: Novo catalogo de Livros em Portuguez que se ach\u00e3o \u00e1 venda na livraria universal dos irm\u00e3os Eduardo e Henrique Laemmert N. 1 (1841). Cat\u00e1logo Laemmert: cat\u00e1logo n\u00b07 das obras de literatura, novelas, romances, historietas, comedias, dramas (1868).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Liebe und Redlichkeit auf der Probe","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"N. Fournier","title":"Hermann et Doroth\u00e9e","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ Fraz\u00f6sisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Edi\u00e7\u00e3o encontada em tr\u00eas cat\u00e1logos de Michel L\u00e9vy Fr\u00e8res Libraires Editeurs et de la Librarie Nouvelle, publicados em 1863, 1871 e 1875. ","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Hermann und Dorothea","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Welf-Budo ou os aeronautas","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Tradu\u00e7\u00e3o provavelmente feita a partir da vers\u00e3o francesa de \u00c9lise Vo\u00efart, intitulada Welf-Budo ou les a\u00e9ronautes. Encontrada no Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10). (1839).","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Tinchen oder die M\u00e4nnerprobe","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Genoveva","date":1876.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal ","publisher":"-","observation":"Catalogo dos livros de que \u00e9 editor B. L. Garnier e de outros que se ach\u00e3o em grande numero na mesma livraria (1876). ","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Genovefa ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Amorosas paix\u00f5es do jovem Werther","date":1774.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogo dos livros em portuguez publicados e \u00e0 venda na livraria universal dos editores-propriet\u00e1rios Eduardo e Henrique Laemmert (1843).","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Doutor Caetano Lopes de Moura","title":"Contos a Meus Filhos","date":1838.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Paris ","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ Frankreich","publisher":"J. P. Aillaud","observation":"Provavelmente tradu\u00e7\u00e3o feita a partir da edi\u00e7\u00e3o francesa Contes \u00e0 mes fils: imit\u00e9s librement de Kotzebue por P. J. Charrin. Edi\u00e7\u00e3o encontrada em dois cat\u00e1logos de livreiros: Catalogo da Livraria Garraux, de Lailhacar & Cia. (1865). Garraux & Lailhacar. Librairie Fran\u00e7aise. Cat\u00e1logo de livros de jurisprud\u00eancia, direito, economia pol\u00edtica, administra\u00e7\u00e3o, literatura, devo\u00e7\u00e3o (1866). Tradu\u00e7\u00e3o presente tamb\u00e9m em tr\u00eas cat\u00e1logos de biblioteca: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866); Cat\u00e1logo dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1858) e Cat\u00e1logo do Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura do Rio de Janeiro (1906). ","author_registry":"August von Kotzebue \/ August Friedrich Ferdinand von Kotzebue","title_registry":"Desconhecido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Contos do C\u00f4nego Schmid","date":1879.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"Lisboa \/ Lissabon","edition_place_country":"Portugal ","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Livraria de B. L. Garnier n.1 (1876)","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Lehrreiche kleine Erz\u00e4hlungen f\u00fcr Kinder","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"August von Kotzebue \/ August Friedrich Ferdinand von Kotzebue","title":"Menschenhass und Reue","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo dos Livros de que \u00e9 editor B.L. Garnier e de outros que se acham em grande numero na mesma livraria. n.1 (1872)","author_registry":"August von Kotzebue \/ August Friedrich Ferdinand von Kotzebue","title_registry":"Menschenhass und Reue","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"Rudolf Erich Raspe","title":"Baron Munchausen","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Edi\u00e7\u00e3o encontrada em oito cat\u00e1logos de livreiro e tr\u00eas cat\u00e1logos de biblioteca: Catalogo dos livros em portuguez publicados e \u00e0 venda na livraria universal dos editores-propriet\u00e1rios Eduardo e Henrique Laemmert (1843); Catalogue de la librairie de B. L. Garnier \u00e0 Rio de Janeiro, n\u00ba 10, Nouvelles et romans vari\u00e9t\u00e9s (1857); Catalogo da Livraria Garraux, de Lailhacar & Cia. (1865); Garraux & Lailhacar. Librairie Fran\u00e7aise. Cat\u00e1logo de livros de jurisprud\u00eancia, direito, economia pol\u00edtica, administra\u00e7\u00e3o, literatura, devo\u00e7\u00e3o. (1866); Cat\u00e1logo da Livraria de B. L. Garnier n.2 (1873); Laemmert & Cia. Catalogo n. 10 (1897); Catalogo da Livraria Azevedo (1904); Extracto do catalogo da Livraria Magalh\u00e3es, S\u00e3o Paulo (n\u00e3o datado); Novo Cat\u00e1logo e Nove Suplementos (Com as Novelas Novas que Sa\u00edram at\u00e9 Hoje) do Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel (1848); Cat\u00e1logo dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1858); Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense (1866). Tamb\u00e9m foi anunciado na Gazeta do Rio de Janeiro em 17\/12\/1814 por Manoel Mandilo.","author_registry":"Rudolf Erich Raspe","title_registry":"Baron Munchausen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Publica\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Aventuras pasmosas do c\u00e9lebre bar\u00e3o de Munkausen","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o datada encontrada em seis cat\u00e1logos de livreiros e em um cat\u00e1logo de biblioteca: Extracto do catalogo da Livraria Magalh\u00e3es, S\u00e3o Paulo (n\u00e3o datado); Catalogo dos livros em portuguez publicados e \u00e0 venda na livraria universal dos editores-propriet\u00e1rios Eduardo e Henrique Laemmert (1843); Catalogo da Livraria Garraux, de Lailhacar & Cia. (1865); Cat\u00e1logo da Livraria de B. L. Garnier n.2 (1873); Laemmert & Cia. Catalogo n. 10 (1897); Catalogo da Livraria Azevedo (1907); Novo Cat\u00e1logo e Nove Suplementos (Com as Novelas Novas que Sa\u00edram at\u00e9 Hoje) do Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel (1848). ","author_registry":"Rudolf Erich Raspe","title_registry":"Baron Munchausen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Contos - Collec\u00e7\u00e3o de Contos Proprios para as Crian\u00e7as Lerem","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogo dos livros de que \u00e9 editor B. L. Garnier e de outros que se ach\u00e3o em grande numero na mesma livraria (1876). ","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Erz\u00e4hlungen f\u00fcr Kinder und Kinderfreunde","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"-","title":"Eustachio","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogo dos livros de que \u00e9 editor B. L. Garnier e de outros que se ach\u00e3o em grande numero na mesma livraria (1876); Cat\u00e1logo da Livraria de B. L. Garnier n.1 (1876). ","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Eustachius: Eine Geschichte der christlichen Vorzeit ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Bernardo Taveira Junior","title":"Guilherme Tell","date":1878.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portugiesisch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Catalogo de livros portuguezes de Pierre-Augustin-Jacques-Fran\u00e7ois Pillet (1834). Tradu\u00e7\u00e3o anunciada tamb\u00e9m no Jornal do Commercio em 15\/04\/1835 pela Livraria de Cr\u00e9miere, localizada no Rio de Janeiro. ","author_registry":"Friedrich Schiller \/ Johann Christoph Friedrich von Schiller","title_registry":"Wilhelm Tell","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Tradu\u00e7\u00e3o"},{"author":"Christoph von Schmid","title":"O Menino Perdido","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo da Livraria de B. L. Garnier (1860); Cat\u00e1logo dos Livros do Gabinete Portugu\u00eas de Leitura no Rio de Janeiro (1858); ","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Das verlorene Kind","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Deutsch","origin":"Livreiros","type":"Publica\u00e7\u00e3o"}]