[{"author":"Christoph Martin Wieland","title":"C. M. Wieland S\u00e4mmtliche Werke","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1795.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Georg Joaquim G\u00f6schen","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Christoph Martin Wieland","title_registry":"C. M. Wieland S\u00e4mmtliche Werke ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Christoph Martin Wieland","title":"C. M. Wieland S\u00e4mmtliche Werke","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1796.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Georg Joaquim G\u00f6schen","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Christoph Martin Wieland","title_registry":"C. M. Wieland S\u00e4mmtliche Werke ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Christoph Martin Wieland","title":"Der Goldne Spiegel oder die K\u00f6nige von Scheschian","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1795.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Georg Joaquim G\u00f6schen","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Christoph Martin Wieland","title_registry":"Der Goldne Spiegel oder die K\u00f6nige von Scheschian","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Christoph Martin Wieland","title":"Geschichte der Abderiten (C.M. Wieland S\u00e4mmtliche Werke)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1796.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Georg Joaquim G\u00f6schen","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Christoph Martin Wieland","title_registry":"Geschichte der Abderiten (C.M. Wieland S\u00e4mmtliche Werke) ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Isabelle de Montolieu \/ Elisabeth Jeanne Pauline \/ Madame de Montolieu","title":"Le Robinson Suisse ou Journal d\u2019un P\u00e8re de Famille Naufrag\u00e9 avec ses Enfants","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1814.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Johann David WyssJohann Rudolf Wyss","title_registry":"Der Schweizerische Robinson oder der schiffbr\u00fcchige Schweizer-Prediger und seine Familie","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Les Matin\u00e9es Suisses (Contes)","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1831.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Bruxelas \/ Brussels","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgium","publisher":"Louis Hauman","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Heinrich Zschokke","title_registry":"Les Matin\u00e9es Suisses (Contes)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Contes Nocturnes","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Gustave Borba","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Nachtst\u00fccke","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Hieronymus Lorm","title":"Das Feuilleton von Hieronymus Lorm","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1878.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Berlim \/ Berlin","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Hieronymus Lorm","title_registry":"Das Feuilleton von Hieronymus Lorm","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"A embaixada em China","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Gesandtschaftsreise nach China. Eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des achtzehnten Jahrhunderts","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"O Castello de Scharsfentein","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1833.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"12\u00ba.","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"O Castello de Scharsfentein","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Isabelle de Montolieu \/ Elisabeth Jeanne Pauline \/ Madame de Montolieu","title":"Falkenberg","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense, 1866, p\u00e1gina 164. \n Cat\u00e1logo dispon\u00edvel em:  http:\/\/objdigital.bn.br\/acervo_digital\/div_obrasraras\/or1292572\/or1292572.pdf","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Falkenberg","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"M. P. C. C. D'A \/ Manuel Pinto Coelho Costa de Ar\u00e1ujo","title":"Falkenberg ou o Tio","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1844.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense, 1866, p\u00e1gina 164. \n Cat\u00e1logo dispon\u00edvel em:  http:\/\/objdigital.bn.br\/acervo_digital\/div_obrasraras\/or1292572\/or1292572.pdf","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Falkenberg","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"A. C. C. P. F. \/ Ant\u00f3nio C\u00e2ndido Cordeiro Pinheiro Furtado","title":"Florentino e Rosina ou o \u00d3rf\u00e3o dos Vosgues","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1834.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense, 1866, p\u00e1gina 165. \n Cat\u00e1logo dispon\u00edvel em:  http:\/\/objdigital.bn.br\/acervo_digital\/div_obrasraras\/or1292572\/or1292572.pdf","author_registry":"Gustav Schilling","title_registry":"Florentino e Rosina ou o \u00d3rf\u00e3o dos Vosgues","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"F. M. P.  Coutinho","title":"O Homem Singular","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1848.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense, 1866, p\u00e1gina 168. \n Cat\u00e1logo dispon\u00edvel em:  http:\/\/objdigital.bn.br\/acervo_digital\/div_obrasraras\/or1292572\/or1292572.pdf","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Der Sonderling","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"L\u00e9onard et Gertrude","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Tradu\u00e7\u00e3o coringa para o franc\u00eas de L\u00e9onard et Gertrude.","author_registry":"Johann Heinrich Pestalozzi","title_registry":"Lienhard und Gertrud ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"A Fidalga e o Alde\u00e3o","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1841.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"8\u00ba.","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"A Fidalga e o Alde\u00e3o","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"K. A. Schimmer","title":"Kaiser Josef. Anecdotem, kleine vorfalle","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1844.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Wien \/ Wien","edition_place_country":"\u00c1ustria \/ Austria","publisher":"Jacob Dirnbock","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"K. A. Schimmer","title_registry":"Kaiser Josef. Anecdotem, kleine vorfalle ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Sechs Humoristische Geschichten","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Berlim \/ Berlin","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Franz May","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Sechs Humoristische Geschichten ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"August Silberstein","title":"Der Hallodri. Dorfschwalben aus \u00d6sterreich.","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1868.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Berlim \/ Berlin","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Otto Ianke","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.\n \n Fonte 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o: Bl\u00e4tter f\u00fcr literarische Unterhaltung. Dispon\u00edvel em: http:\/\/books.google.com.br\/books?id=jVIFAAAAQAAJ&pg=PA285&lpg=PA285&dq=August+Silberstein+Der+Hallodri+1868&source=bl&ots=9VU0p9KUMl&sig=_2cdUHDBVVBrvIrgwQCfgM2vYBM&hl=pt-BR&sa=X&ei=-qMtVCDFyoME6IaAsAQ&ved=0CC8Q6AEwAw#v=onepage&q=August%20Silberstein%20Der%20Hallodri%201868&f=false","author_registry":"August Silberstein","title_registry":"Der Hallodri. Dorfschwalben aus \u00d6sterreich.","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"August Silberstein","title":"Dorfschwalben aus \u00d6sterreich","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1862.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Munique \/ Munich","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"C.A. Fleischmann\u2019s Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.\n \n Fonte 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o: Jahres-Bericht des kais. k\u00f6n. Ober-Gymnasiums zu den Schotten in Wien. Dispon\u00edvel em: http:\/\/books.google.com.br\/books?hl=pt-BR&lr=&id=odRr2oYvUZMC&oi=fnd&pg=PA1&dq=August+Silberstein+Dorfschwalben+aus+%C3%96sterreich&ots=FDMboq46RL&sig=8VGLCkatHnpFRcpgh1iIZ-ji1xQ#v=onepage&q=Dorfschwalben&f=false","author_registry":"August Silberstein","title_registry":"Dorfschwalben aus \u00d6sterreich","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"August Silberstein","title":"Die Alpenrose von Ischl","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1866.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Berlim \/ Berlin","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Otto Ianke","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.\n \n Fonte 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o: Halbjahrsverzeichnis der neuerscheinungen des deutschen Buchhandels. DIspon\u00edvel em: http:\/\/books.google.com.br\/books?id=1jC0xJQZU7IC&pg=RA1-PA264&lpg=RA1-PA264&dq=Die+Alpenrose+von+Ischl+1866+berlin&source=bl&ots=KfJuATRX99&sig=48YPvDoR3D3LZQUF8cwGcOsYb2Q&hl=pt-BR&sa=X&ei=DKstVJ_wEtOQgwT8tIE4&ved=0CD0Q6AEwBA#v=onepage&q=Die%20Alpenrose%20von%20Ischl%201866%20berlin&f=false","author_registry":"August Silberstein","title_registry":"Die Alpenrose von Ischl","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"L. de Bilderbec","title":"Le Revenant ou les Quatre Si\u00e8cles","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1821.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Chez Alexis-Eymery, Libraire-\u00e9diteur","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Christian Heinrich Spiess","title_registry":"Die Strahlende Jungfrau oder der Berggeist eine Zaubergeschichte","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"L. de Bilderbec","title":"Willibald ou Les Douze Vierges Dormantes (L\u00e9gende Helv\u00e9tique)","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1822.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Chez Alexis-Eymery, Libraire-\u00e9diteur","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Christian Heinrich Spiess","title_registry":"Die zw\u00f6lf schlafenden Jungfrauen (Geistergeschichte)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"The Swiss Family Robinson or Adventures of a Father and Mother and Four Sons in a Desert Island","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1831.0,"language":"Ingl\u00eas \/ English","edition_place_city":"Londres \/ London","edition_place_country":"Inglaterra \/ England","publisher":"Baldwin & Cradock","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Johann David WyssJohann Rudolf Wyss","title_registry":"Der Schweizerische Robinson oder der schiffbr\u00fcchige Schweizer-Prediger und seine Familie","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Paul Sziglavy","title":"Fata Morgana","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1876.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Wien \/ Wien","edition_place_country":"\u00c1ustria \/ Austria","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Paul Sziglavy","title_registry":"Fata Morgana","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"C. F. Gellerts \/  Christian F\u00fcrchtegott Gellert","title":"S\u00e4mtliche Fabeln und Erz\u00e4hlungen in Drei B\u00fcchern","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1803.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Berlim \/ Berlin","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Bei Oehmigke dem Iungern","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"C. F. Gellerts \/  Christian F\u00fcrchtegott Gellert","title_registry":"S\u00e4mtliche Fabeln und Erz\u00e4hlungen in Drei B\u00fcchern","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Christoph von Schmid","title":"Genovefa, eine der Sch\u00f6nsten und R\u00fchrendsten Geschichten des Alterthums neu Erz\u00e4hlt","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1816.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Augsburgo \/ Augsburg","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Genovefa","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"B. H. R\u00e9voil \/ B\u00e9n\u00e9dict H. R\u00e9voil","title":"Les Deux Convicts","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1858.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Librairie Hachette & Cie","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Friedrich Gerst\u00e4cker","title_registry":"Die Beiden Str\u00e4flinge","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Arwed Gyllenstierna","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1823.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.\n \n Fonte 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o: Projekt Historischer Roman Datenbank. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.uibk.ac.at\/germanistik\/histrom\/cgi\/wrapcgi.cgi?wrap_config=hr_au_all.cfg&nr=2630","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Arwed Gyllenstierna","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Arwed Gyllenstierna","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1826.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Arwed Gyllenstierna","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Asmund","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1819.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Asmund","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Christine und ihr Hof (Eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des Siebenzehnten Jahrhunderts)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1824.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.\n \n Fonte 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o: Projekt Historischer Roman Datenbank. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.uibk.ac.at\/germanistik\/histrom\/cgi\/wrapcgi.cgi?wrap_config=hr_au_all.cfg&nr=2630","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Christine und ihr Hof (Eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des Siebenzehnten Jahrhunderts)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Das Horoskop (Eine Erz\u00e4hlung aus der Zeit der innern Kriege Frankreichs)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1825.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.\n \n Fonte 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o: Projekt Historischer Roman Datenbank. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.uibk.ac.at\/germanistik\/histrom\/cgi\/wrapcgi.cgi?wrap_config=hr_au_all.cfg&nr=2630","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Das Horoskop (Eine Erz\u00e4hlung aus der Zeit der innern Kriege Frankreichs)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Das Liebhaber-Theater","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1824.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.\n \n Fonte 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o: SCHUSTER, Ingrid. Popular Literature in Germany: 1800-1850. Dispon\u00edvel em: http:\/\/wigan-ojs.library.ualberta.ca\/index.php\/crcl\/article\/viewFile\/2578\/1973","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Das Liebhaber-Theater","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Der B\u00f6hmische M\u00e4gdekrieg (Ein Nachtst\u00fcck aus Dem Zweiten Viertel des Achtzehnten Jahrhunderts)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1824.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.\n \n Fonte 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o: Projekt Historischer Roman Datenbank. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.uibk.ac.at\/germanistik\/histrom\/cgi\/wrapcgi.cgi?wrap_config=hr_au_all.cfg&nr=2630","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Der B\u00f6hmische M\u00e4gdekrieg (Ein Nachtst\u00fcck aus Dem Zweiten Viertel des Achtzehnten Jahrhunderts)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Der Maltheser (Eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des siebzehnten Jahrhunderts)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1825.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Der Maltheser (Eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des siebzehnten Jahrhunderts)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Der Maltheser (Eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des siebzehnten Jahrhunderts)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1822.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.\n \n Fonte 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o: Projekt Historischer Roman Datenbank. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.uibk.ac.at\/germanistik\/histrom\/cgi\/wrapcgi.cgi?wrap_config=hr_au_all.cfg&nr=2630","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Der Maltheser (Eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des siebzehnten Jahrhunderts)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Die Eroberung von Mexico (ein Historisch-Romantisches Gem\u00e4lde aus dem Ersten Viertel des Sechzehnten Jahrhunderts)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1821.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.\n \n Fonte 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o: Projekt Historischer Roman Datenbank. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.uibk.ac.at\/germanistik\/histrom\/cgi\/wrapcgi.cgi?wrap_config=hr_au_all.cfg&nr=2630","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Eroberung von Mexico (ein Historisch-Romantisches Gem\u00e4lde aus dem Ersten Viertel des Sechzehnten Jahrhunderts)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Die Gesandtschaftsreise nach China. Eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des achtzehnten Jahrhunderts","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1825.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.\n \n Fonte 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o: Projekt Historischer Roman Datenbank. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.uibk.ac.at\/germanistik\/histrom\/cgi\/wrapcgi.cgi?wrap_config=hr_au_all.cfg&nr=2630","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Gesandtschaftsreise nach China. Eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des achtzehnten Jahrhunderts","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Die Lichtensteiner (Eine Erz\u00e4hlung aus den Zeiten des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1825.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Lichtensteiner (Eine Erz\u00e4hlung aus den Zeiten des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Die Lichtensteiner (Eine Erz\u00e4hlung aus den Zeiten des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1822.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.\n \n Fonte 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o: Projekt Historischer Roman Datenbank. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.uibk.ac.at\/germanistik\/histrom\/cgi\/wrapcgi.cgi?wrap_config=hr_au_all.cfg&nr=2630","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Lichtensteiner (Eine Erz\u00e4hlung aus den Zeiten des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Die Trude Hiorba","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1819.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Trude Hiorba ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Die Wiedert\u00e4ufer (Eine Erz\u00e4hlung aus der ersten H\u00e4lfte des Sechszehnten Jahrhunderts)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1825.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Wiedert\u00e4ufer (Eine Erz\u00e4hlung aus der ersten H\u00e4lfte des Sechszehnten Jahrhunderts)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Die Wiedert\u00e4ufer (Eine Erz\u00e4hlung aus der ersten H\u00e4lfte des Sechszehnten Jahrhunderts)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1822.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.\n \n Fonte 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o: Projekt Historischer Roman Datenbank. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.uibk.ac.at\/germanistik\/histrom\/cgi\/wrapcgi.cgi?wrap_config=hr_au_all.cfg&nr=2630","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Wiedert\u00e4ufer (Eine Erz\u00e4hlung aus der ersten H\u00e4lfte des Sechszehnten Jahrhunderts)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Erzstufen","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1819.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Erzstufen ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Guido","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1823.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Guido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Prinz Friedrich (Eine Erz\u00e4hlung aus der Ersten H\u00e4lfte des achtzehnten Jahrhunderts)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1820.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.\n \n Fonte 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o: Projekt Historischer Roman Datenbank. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.uibk.ac.at\/germanistik\/histrom\/cgi\/wrapcgi.cgi?wrap_config=hr_au_all.cfg&nr=2630","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Prinz Friedrich (Eine Erz\u00e4hlung aus der Ersten H\u00e4lfte des achtzehnten Jahrhunderts)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Prinz Friedrich (Eine Erz\u00e4hlung aus der Ersten H\u00e4lfte des achtzehnten Jahrhunderts)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1824.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Prinz Friedrich (Eine Erz\u00e4hlung aus der Ersten H\u00e4lfte des achtzehnten Jahrhunderts)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Die Tartarenfchlacht","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1819.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Arnoldischen Buchhandlung","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Tartarenfchlacht ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Theodor Hildebrand","title":"Das Geisterschloss oder Die Auferstehung im Todtengewo\u0308lbe (Ein Roman)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1824.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Christian Ernst Kollmann","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Theodor Hildebrand","title_registry":"Das Geisterschloss oder Die Auferstehung im Todtengewo\u0308lbe (Ein Roman)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Christoph Hildebrandt \/ Johann Andreas Karl Christoph Hildebrandt","title":"Das Vehmgericht oder die Unsichtbaren Obern (Ritterroman)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1824.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ LeipzigQuedlimburgo","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Bei Gottfried Basse","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Christoph Hildebrandt \/ Johann Andreas Karl Christoph Hildebrandt","title_registry":"Das Vehmgericht oder die Unsichtbaren Obern (Ritterroman)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Christoph Hildebrandt \/ Johann Andreas Karl Christoph Hildebrandt","title":"Die Gem\u00e4cher des Ungl\u00fccks oder der Gepr\u00fcfte","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1824.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Quedlimburgo \/ QuedlinburgLeipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Bei Gottfried Basse","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Christoph Hildebrandt \/ Johann Andreas Karl Christoph Hildebrandt","title_registry":"Die Gem\u00e4cher des Ungl\u00fccks oder der Gepr\u00fcfte","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Champfleury","title":"Contes Posthumes d'Hoffmann","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1856.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Michel L\u00e9vy Fr\u00e8res","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Contes Posthumes d\u2019Hoffmann ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Traditions Allemandes R\u00e9cueillies et Publi\u00e9es par les Fr\u00e8res Grimm","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1838.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Alphonse Levavasseur et Compagnie","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Jacob GrimmWilhelm Grimm","title_registry":"Traditions Allemandes R\u00e9cueillies et Publi\u00e9es par les Fr\u00e8res Grimm","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title":"Welf-Budo, ou les A\u00e9ronautes","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1817.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Welf-Budo, ou les A\u00e9ronautes","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Friedrich Heinrich von der Hagen","title":"Erz\u00e4hlungen und M\u00e4rchen","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1825.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Prenzlau \/ Prenzlau","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Friedrich Heinrich von der Hagen","title_registry":"Erz\u00e4hlungen und M\u00e4rchen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Christoph von Schmid","title":"Wie Heinrich von Eichenfels zur Erkenntnis Gottes kam","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1817.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Landshut \/ Landshut","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Kr\u00fcel Buchland","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Wie Heinrich von Eichenfels zur Erkenntnis Gottes kam","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Contes Bizarres","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1856.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Achim von Arnim","title_registry":"Contes Bizarres","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Ludwig von Baczko \/ Ludwig Franz Adolf Josef von Baczko","title":"Geschichte Paolo Pennalosa, eines Klosterbruders; oder es wird eine ewige Vergeltung seyn.","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1821.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Christian Ernst Kollmann","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Ludwig von Baczko \/ Ludwig Franz Adolf Josef von Baczko","title_registry":"Geschichte Paolo Pennalosa, eines Klosterbruders; oder es wird eine ewige Vergeltung seyn.","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Ludwig von Baczko \/ Ludwig Franz Adolf Josef von Baczko","title":"Geschichte Paolo Pennalosa, eines Klosterbruders; oder es wird eine ewige Vergeltung seyn.","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1823.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Christian Ernst Kollmann","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Ludwig von Baczko \/ Ludwig Franz Adolf Josef von Baczko","title_registry":"Geschichte Paolo Pennalosa, eines Klosterbruders; oder es wird eine ewige Vergeltung seyn.","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"L. et P.","title":"Contes Moraux","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1802.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Chez Ducautoy, imprimeur-libraire","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"August Gottlieb Meissner","title_registry":"Contes Moraux","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"E\u0301lise Voi\u0308art","title":"Le Hussard ou La Famille de Falkenstein","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1822.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Chez Alexis-Eymery, Libraire-\u00e9diteur","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Le Hussard ou La Famille de Falkenstein","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Contes et Nouvelles","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1818.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Contes et Nouvelles","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Ondine (conte)","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1818.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Arthur Bertrand","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Friederich de La Motte Fouqu\u00e9","title_registry":"Undine","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Friedrich August Schulze","title":"Gerpensterbuch","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1811.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Friedrich August Schulze","title_registry":"Gespensterbuch","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Friedrich August Schulze","title":"Wunderbuch","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1815.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Friedrich August Schulze","title_registry":"Wunderbuch","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"La Nonne de Gnadeuzell","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1834.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Karl Spindler","title_registry":"Die Nonne von Gnadeuzel","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"August Leibrock","title":"Guavanni, Furchtbares Oberhaupt der Banditen zu Neapel","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1822.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"August Leibrock","title_registry":"Guavanni, Furchtbares Oberhaupt der Banditen zu Neapel ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"August Leibrock","title":"Otto von W\u00f6lfenstein oder die Schauderthat in der Geisterkapelle (Eine Rittergeschichte)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1825.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Christian Ernst Kollmann","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"August Leibrock","title_registry":"Otto von W\u00f6lfenstein oder die Schauderthat in der Geisterkapelle (Eine Rittergeschichte)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Les Invisibles ou les Ruines du Ch\u00e2teau des Bois","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1820.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Les Invisibles ou les Ruines du Ch\u00e2teau des Bois","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title":"Leonore, ein Gem\u00e4lde aus der Gew\u00f6hnlichen Welt","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1813.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Wien \/ Wien","edition_place_country":"\u00c1ustria \/ Austria","publisher":"Auton Strauss","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Leonore, ein Gem\u00e4lde aus der Gew\u00f6hnlichen Welt","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Ludwig Bernow","title":"Miterlebt, Drei novellen von Ludwig Bernow","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1883.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Bergen-Belsen \/ Bergen-Belsen","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Verlag von Emil Sommermeyer","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Ludwig Bernow","title_registry":"Miterlebt, Drei novellen von Ludwig Bernow","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Wilhelm Blumenhagen \/ Philipp Georg August Wilhelm Blumenhagen","title":"Wanderung durch den Harz","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Wilhelm Blumenhagen \/ Philipp Georg August Wilhelm Blumenhagen","title_registry":"Wanderung durch den Harz","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Johann Wolfgang von Goethe","title":"Reise der S\u00f6hne Megaprazons","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1837.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Stuttgart \/ StuttgartTubinga","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Reise der S\u00f6hne Megaprazons","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title":"Die Grafen Von Hohenberg","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1813.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Wien \/ Wien","edition_place_country":"\u00c1ustria \/ Austria","publisher":"Auton Strauss","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Die Grafen Von Hohenberg","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Felix Dahn","title":"Ein Kampt um Rom","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1885.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Breitkopf & Hartel","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Felix Dahn","title_registry":"Ein Kampt um Rom","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"A. C. M\u00fcller","title":"Dornr\u00f6schen","type":"Registro","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"A. C. M\u00fcller","title_registry":"Dornr\u00f6schen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Os Sybaritas ou os Subterr\u00e2neos de Piombino","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1817.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"Tipografia Rollandiana","observation":"FONTE:.","author_registry":"Johann Michael Konrad","title_registry":"Os Sybaritas ou os Subterr\u00e2neos de Piombino","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"O Homem Singular ou Em\u00edlio no Mundo","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1822.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Coimbra \/ Coimbra","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"Real Imprensa da Universidade de Coimbra","observation":"FONTE:\n RODRIGUES, Ant\u00f3nio. A. Gon\u00e7alves. A Novel\u00edstica estrangeira em vers\u00e3o portuguesa no per\u00edodo pr\u00e9.rom\u00e2ntico. Coimbra: Biblioteca da Universidade de Coimbra, 1951.","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Der Sonderling","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Rinaldo Rinaldi, Chef de Brigands (Histoire Romanesque de Notre Si\u00e8cle)","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1816.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Chez Gabriel Dufour","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Christian August Vulpius","title_registry":"Rinaldo Rinaldini, der R\u00e4uberhauptmann","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Georg Ebers","title":"Eine \u00c4gyptische K\u00f6nigstochter","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1875.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Stuttgart \/ Stuttgart","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Druck und verlag von Eduard Hellberger","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Georg Ebers","title_registry":"Eine \u00c4gyptische K\u00f6nigstochter ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"C. d\u2019Hermigny","title":"Ouarda (Roman de l\u2019Antique \u00c9gypte, tir\u00e9 des papyrus de Th\u00e8bes)","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1882.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Librairie de Firmin-Didot & Cie","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Georg Ebers","title_registry":"Uarda","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title":"Eduard und Malvina","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1813.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Wien \/ Wien","edition_place_country":"\u00c1ustria \/ Austria","publisher":"Auton Strauss","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Eduard und Malvina","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Duperche \/ Jean-Jacques Duperche","title":"Rinaldo Rinaldi, Chef de Brigands (Histoire Romanesque de Notre Si\u00e8cle)","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1823.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Lecoine et Durey","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Christian August Vulpius","title_registry":"Rinaldo Rinaldini, der R\u00e4uberhauptmann","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Sophie von la Roche","title":"Moralische Erz\u00e4hlungen","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1799.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Mannheim \/ Mannheim","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Tobias Loeffler","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Sophie von la Roche","title_registry":"Moralische Erz\u00e4hlungen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Sophie von la Roche","title":"Moralische Erz\u00e4hlungen","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1823.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Mannheim \/ Mannheim","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Tobias Loeffler","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Sophie von la Roche","title_registry":"Moralische Erz\u00e4hlungen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title":"Kleine Erz\u00e4hlungen","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1813.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Wien \/ Wien","edition_place_country":"\u00c1ustria \/ Austria","publisher":"Anton Strauss","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Kleine Erz\u00e4hlungen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title":"Kleine Erz\u00e4hlungen","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1816.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Wien \/ Wien","edition_place_country":"\u00c1ustria \/ Austria","publisher":"Anton Strauss","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Kleine Erz\u00e4hlungen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Ernestina e Lisbeth","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1822.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"trad. do alem\u00e3o para o fr. e deste para o port.\n \n FONTE: \n RODRIGUES, Ant\u00f3nio. A. Gon\u00e7alves. A Novel\u00edstica estrangeira em vers\u00e3o portuguesa no per\u00edodo pr\u00e9.rom\u00e2ntico. Coimbra: Biblioteca da Universidade de Coimbra, 1951.","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Ernestina e Lisbeth","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Velf-Budo ou Os Aeronautas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1852.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Welf-Budo, ou les A\u00e9ronautes","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"As Duas Desposadas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"As Duas Desposadas","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"O Homem Singular","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"O Homem Singular","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Amelia ou O Segredo de ser Feliz","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1848.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Amalia Horst, oder das Geheimnis Gl\u00fccklich zu Werden","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Ondine","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1857.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Heinrich Mattres","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Friederich de La Motte Fouqu\u00e9","title_registry":"Undine","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Christoph von Schmid","title":"Die Ostereyer (eine Erza\u0308hlung zum Ostergeschenke fu\u0308r Kinder)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1813.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Landshut \/ Landshut","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"In der Kr\u00fcll\u2019schen Buchhandlung","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Die Ostereier","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Theodor Benfey","title":"F\u00fcnf B\u00fccher indischer Fabeln, M\u00e4rchen und Erz\u00e4hlungen","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1859.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Theodor Benfey","title_registry":"F\u00fcnf B\u00fccher indischer Fabeln, M\u00e4rchen und Erz\u00e4hlungen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carl Franz van der Velde","title":"Die Patrizier","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1823.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Dresden \/ Dresden","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.\n \n Fonte 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o: Projekt Historischer Roman Datenbank. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.uibk.ac.at\/germanistik\/histrom\/cgi\/wrapcgi.cgi?wrap_config=hr_au_all.cfg&nr=2630","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Patrizier","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Amor e Probidade","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1818.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"Tipografia Rollandiana","observation":"FONTE:.","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Amor e Probidade","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Elisa Voiart \/  \u00c9lise Vo\u00efart","title":"Coralie ou Le Danger de L'Exaltation Chez les Femmes","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1820.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Maurice Schlessinger","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Frauenw\u00fcrde","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title":"S\u00e4mtliche Werke","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1813.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Wien \/ Wien","edition_place_country":"\u00c1ustria \/ Austria","publisher":"Anton Strauss","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"S\u00e4mtliche werke","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Chr. Conr Dassel","title":"Merkw\u00fcrdige Reisen der Gutmenschen Familie","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1797.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Han\u00f4ver \/ Hannover","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"Gebr\u00fcder Hahn","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo da Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro, Cole\u00e7\u00e3o Teresa Cristina.","author_registry":"Chr. Conr Dassel","title_registry":"Merkw\u00fcrdige reisen der gutmenschen familie","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Karl von Prenzlau","title":"Bombardier Walz","type":"Registro","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Karl von Prenzlau","title_registry":"Bombardier Walz ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Karl von Prenzlau","title":"Geheimsecretair Mollig\u2019s Brautfahrt","type":"Registro","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Karl von Prenzlau","title_registry":"Geheimsecretair Mollig\u2019s Brautfahrt ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Karl von Prenzlau","title":"Modernes Heiraten","type":"Registro","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Karl von Prenzlau","title_registry":"Modernes Heiraten","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Am\u00e9lia ou O Segredo de ser Feliz","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Amalia Horst, oder das Geheimnis Gl\u00fccklich zu Werden","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"F....","title":"Liebman","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1831.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"12\u00ba.","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Liebman","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"O Sueco ou A Predistina\u00e7\u00e3o","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1847.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"8\u00ba.","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"O Sueco ou A Predistina\u00e7\u00e3o","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Contos: A Noite do Natal","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1862.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Porto \/ Porto","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Contos: A Noite do Natal","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Os Sybaritas ou os Subterr\u00e2neos de Piombino","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Johann Michael Konrad","title_registry":"Os Sybaritas ou os Subterr\u00e2neos de Piombino","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"O \u00d3rph\u00e3o de Westphalia","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"O \u00d3rph\u00e3o de Westphalia ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Pierre Leroux","title":"Werther","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1845.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"J. Hetzel","observation":"Nova Tradu\u00e7\u00e3o, ilustrado\n FONTE: Cat\u00e1logo BnF","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"As aventuras pasmosas do c\u00e9lebre Bar\u00e3o Munkausen","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1814.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Rio de Janeiro \/ Rio de Janeiro","edition_place_country":"Brasil \/ Brazil","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Rudolf Erich Raspe","title_registry":"Baron Munchausen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Isabelle de Montolieu \/ Elisabeth Jeanne Pauline \/ Madame de Montolieu","title":"Le Comte de Waldheim et son Intendant Wildman","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1812.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"J. G. Dentu","observation":"in 8\u00ba","author_registry":"Johann Gottwerth M\u00fcller","title_registry":"Die Herren von Waldheim","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Arwed Gyllenstierna","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1826.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Arwed Gyllenstierna","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Falkenberg ou o Tio","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Falkenberg","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Coralie, ou Le Danger de L'Exaltation chez les femmes","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10)","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Frauenw\u00fcrde","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Genoveva","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Genovefa","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Florentino e Rosina ou o \u00d3rf\u00e3o dos Vosgues","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Gustav Schilling","title_registry":"Florentino e Rosina ou o \u00d3rf\u00e3o dos Vosgues","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Salomon Gessner","title":"? La mort d'Abel","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1762.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Salomon Gessner","title_registry":"Tod Abels","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Lo\u00e8ve-Veimars \/ Fran\u00e7ois-Adolphe Lo\u00e8ve-Veimars","title":"Contes et Fantaisies de E. T. A. Hoffmann","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1834.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Haia \/ The Hague ('s-Gravenhage)","edition_place_country":"Holanda \/ Netherlands","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense, 1866. P\u00e1gina 189.","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Contes et Fantaisies de E. T. A. Hoffmann","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"M. P. Christian","title":"Contes Fantastiques","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1800.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"Data incerta.\n \n Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense, 1866. P\u00e1gina 189.","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Contes Fantastiques","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Val\u00e9rie","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1837.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Bruxelas \/ Brussels","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgium","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Juliane von Kr\u00fcdener \/ Val\u00e9rie de Krudner \/ Barbara Juliane von Kr\u00fcdener","title_registry":"Val\u00e9rie oder Briefe Gustavs von Linar an Ernst von G.*** : Ein Gegenst\u00fcck zur Delphine","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Werther","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1839.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Werther","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"G. Havard","observation":"Romans Illustr\u00e9es de Havard\n \n FONTE: Worldcat","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"L'Elixir du Diable","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Die Elixiere des Teufels","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Jean-Baptiste Joseph Breton de la Martini\u00e8re","title":"Am\u00e9lie, ou Le Secret D\u2019\u00catre Heureux","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1812.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Amalia Horst, oder das Geheimnis Gl\u00fccklich zu Werden","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Isabelle de Montolieu \/ Elisabeth Jeanne Pauline \/ Madame de Montolieu","title":"Le Si\u00e9ge de Vienne, Roman Historique","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1826.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"A. Bertrand","observation":"Fonte: Revue des Romans; Gallica; Worldcat.","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Die Belagerung Wiens","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Willibald, ou Les Douze Vierges Dormantes","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: \"Supplement\"  de 1836, do Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel","author_registry":"Christian Heinrich Spiess","title_registry":"Die zw\u00f6lf schlafenden Jungfrauen (Geistergeschichte)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Raphael, ou La Vie Paisible","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10)","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Raphael, oder Das stille Leben","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Werther: Hist\u00f3ria Alem\u00e3","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1821.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: Suplemento ao Cat\u00e1logo de Pedro Bonnardel","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Liebman, Anedota Alem\u00e3","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1821.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: Suplemento ao Cat\u00e1logo de Pedro Bonnardel","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Liebman","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Rinaldo Rinaldini chef de Brigands","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10)","author_registry":"Christian August Vulpius","title_registry":"Rinaldo Rinaldini, der R\u00e4uberhauptmann ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Robinson Suisse","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10)","author_registry":"Johann David WyssJohann Rudolf Wyss","title_registry":"Der Schweizerische Robinson oder der schiffbr\u00fcchige Schweizer-Prediger und seine Familie","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Rosaure, ou l'Arr\u00eat du destin","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10)","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Das Heimliche Gericht des Schicksals, oder Rosaura","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Revenant, ou Les Quatre Si\u00e8cles","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10)","author_registry":"Christian Heinrich Spiess","title_registry":"Die Strahlende Jungfrau oder der Berggeist eine Zaubergeschichte","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Su\u00e9dois, ou La Pr\u00e9destination","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10)","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"O Sueco ou A Predistina\u00e7\u00e3o","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Tonneau de Diog\u00e9ne","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10)","author_registry":"Christoph Martin Wieland","title_registry":"Nachla\u00df des Diogenes","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Ferdinand-Louis Mourier","title":"Description de l'Arabie","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1779.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Carsten Niebuhr","title_registry":"Reisebeschreibung nach Arabien und anderen umliegenden L\u00e4ndern","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Henrique e Amelia, ou a Heran\u00e7a Inesperada","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Henrique e Amelia, ou a Heran\u00e7a Inesperada","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"C. L. Sevelinges","title":"Alfred, ou Les ann\u00e9s d'Apprentissage de Wilhelm Meister","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1802.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"in 8\u00ba","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Wilhelm Meisters Lehrjahre. Wilhelm Meisters Wanderjahre, oder Die Entsagenden","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"R. J. Durdent","title":"Les orphelines de Werdenberg","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1810.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"in 8\u00ba\n A tradu\u00e7\u00e3o foi feita a partir da adapta\u00e7\u00e3o de M. G. Lewis","author_registry":"Christiane Benedicte Eugenie Hebenstreit NaubertErbin von Toggenburg Elisabeth","title_registry":"Les Orphelines de Werdenberg","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Aline de Riesenstein, ou Le tableau de la vie","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1810.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"in 8\u00ba","author_registry":"Auguste Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Kleine Romane und moralische Erzahlungen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Barneck et Saldorf, ou Le triomph de l'Amiti\u00e9","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1810.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"in 8\u00ba","author_registry":"Auguste Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Kleine Romane und moralische Erzahlungen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Breton","title":"Philibert, ou Les amis d'enfance","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1810.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"in 8\u00ba","author_registry":"August von Kotzebue \/ August Friedrich Ferdinand von Kotzebue","title_registry":"Philibert, ou Les amis d'enfance","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Hussard, ou La Famille Falkenstein","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10)","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Le Hussard ou La Famille de Falkenstein","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Homme Singulier, ou Emille dans le Monde","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10)","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"L'Homme Singulier, ou E\u0301mile dans le Monde","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Henri-Louis Coiffier de Verfeu \/ Henri-Louis Coiffier de Verseux","title":"L\u00e9ontine de Blondheim","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1808.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"BuissonDelaunay","observation":"Fonte: Catalogue des Livres Fran\u00e7ais du Cabinet de Lecture chez Pierre Bonnardel (en face de la poste n\u00ba 10); Revue des Romans; Gallica; Worldcat.","author_registry":"August von Kotzebue \/ August Friedrich Ferdinand von Kotzebue","title_registry":"Leontine","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"A. Zorn","title":"Chico und Mannesa oder die geraubten Kinder","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1865.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Odessa","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"A. Zorn","title_registry":"Chico und Mannesa oder die geraubten Kinder","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Heinrich Zschokke","title":"Ausgew\u00e4hlte Dichtungen (Erz\u00e4lungen und Novellen)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1830.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Aarau \/ Aarau","edition_place_country":"Su\u00ed\u00e7a \/ Switzerland","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Heinrich Zschokke","title_registry":"Ausgew\u00e4hlte Dichtungen (Erz\u00e4lungen und Novellen)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"A Febre dos Diamantes","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Giselher W. Hoffmann","title_registry":"Diamantenfieber","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"M. P. Christian","title":"Contes Fantastiques","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1844.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Lavigne","observation":"-","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Contes Fantastiques","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Contes Fantastiques","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1861.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Morizot","observation":"-","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Contes Fantastiques","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"E. de La B\u00e9dolliere \/ \u00c9mile Gigault de La B\u00e9dolli\u00e8re","title":"Contes Fantastiques","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Gustave Barba","observation":"-","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Contes Fantastiques","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"E. de La B\u00e9dolliere \/ \u00c9mile Gigault de La B\u00e9dolli\u00e8re","title":"L'\u00c9lixir du Diable","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Die Elixiere des Teufels","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"A. Couvreur","title":"Contes allemands de Hauff. Le Juif","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1856.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Bruxelas \/ Brussels","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgium","publisher":"Alphonse Leb\u00e8gue","observation":"-","author_registry":"Wilhelm Hauff","title_registry":"Contes allemands de Hauff. Jud S\u00fc\u00df","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"A. Tallon","title":"La Caravane (Contes Orientaux traduits de l'allemand)","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1877.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Librairie Hachette & Cie","observation":"-","author_registry":"Wilhelm Hauff","title_registry":"Die Karawane","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Romans de Goethe","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1870.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Romans de Goethe","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Werther","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1846.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Werther","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1870.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Librairie Hachette & Cie","observation":"-","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Werther","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1872.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Librairie Hachette & Cie","observation":"-","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Baronne A. de Carlowitz \/ Aloi\u0308se Christine Carlowitz Dutertre","title":"Wilhelm Meisters","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1843.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Charpentier","observation":"-","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Wilhelm Meisters Lehrjahre","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Th\u00e9ophile Gautier \/ Pierre Jules Th\u00e9ophile Gautier","title":"Wilhelm Meisters","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1861.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Charpentier","observation":"-","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Wilhelm Meisters Lehrjahre","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Ernesto Gr\u00e9goireLuiz Moland","title":"Contos dos Irm\u00e3os Grimm","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1897.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Rio de Janeiro \/ Rio de Janeiro","edition_place_country":"Brasil \/ Brazil","publisher":"H. Garnier","observation":"-","author_registry":"Jacob GrimmWilhelm Grimm","title_registry":"Contos Infantis da Cole\u00e7\u00e3o de Grimm (tradu\u00e7\u00e3o do alem\u00e3o)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Welf-Budo ou os Aeronautas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1852.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"Typ. de Hermenegildo Pires Marinho","observation":"-","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Welf-Budo, ou les A\u00e9ronautes","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Liebmann (Anedota Alem\u00e3)","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1821.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"Typographia Rollandiana","observation":"-","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Liebmann","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Agatocle ossia Lettere Scritte di Roma e di Grecia al Principio del Secolo IV","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1813.0,"language":"Italiano \/ Italian","edition_place_city":"Mil\u00e3o \/ Milan","edition_place_country":"It\u00e1lia \/ Italy","publisher":"Maspero e Buocher","observation":"-","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Agathokles","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"\u00c9mile Tandel","title":"Aventures Guerri\u00e8res d'un Homme Pacifique","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1855.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Bruxelas \/ Brussels","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgium","publisher":"A. Bluff","observation":"-","author_registry":"Heinrich Zschokke","title_registry":"Aventures Guerri\u00e8res d'un Homme Pacifique","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Les Dieux en Exil","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1853.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Bruxelas \/ Brussels","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgium","publisher":"Alphonse Leb\u00e8gue","observation":"-","author_registry":"Henri Heine","title_registry":"Die G\u00f6tter im Exil","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Marie d'Asa","title":"La Blonde Lisbeth","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Bruxelas \/ Brussels","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgium","publisher":"Meline, Cans et Cie.","observation":"-","author_registry":"Karl Leberecht Immermann","title_registry":"Der Oberhof","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"L'Atelier du Diable ou Paris sous Terre","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1855.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Bruxelas \/ Brussels","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgium","publisher":"A. Bluff","observation":"-","author_registry":"Franz Lubojatzky","title_registry":"Des Teufels Werkstatt oder Paris unter der Erde","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Niko Veliki","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1856.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Bruxelas \/ Brussels","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgium","publisher":"Alphonse Leb\u00e8gue","observation":"-","author_registry":"Baronin von Reinsberg","title_registry":"Niko Veliki","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Carolina Mathilde Esmeralda","title":"A Est\u00e1tua de S\u00e3o Jorge","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1844.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"(err:-1)Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Firmin-Didot Fr\u00e8res","observation":"-","author_registry":"F. W.","title_registry":"A Est\u00e1tua de S\u00e3o Jorge","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Mina Round","title":"Au Village et a la Cour","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1867.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Lib. Internationale","observation":"-","author_registry":"Berihold AuerbachBerthold Auerbach","title_registry":"Au Village et a la Cour","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"M. C. da Rocha","title":"Dever e Haver","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1899.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Rio de Janeiro \/ Rio de Janeiro","edition_place_country":"Brasil \/ Brazil","publisher":"Laemmart & Cia","observation":"-","author_registry":"Gustav Freytag","title_registry":"Soll und Haben","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"A Rabina","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1886.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Paul Heyse \/ Paul Johann Ludwig von Heyse","title_registry":"A Rabina","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Na Senda do Crime","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1887.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Rio de Janeiro \/ Rio de Janeiro","edition_place_country":"Brasil \/ Brazil","publisher":"Laemmart & Cia","observation":"-","author_registry":"E. A. Koenig","title_registry":"Na Senda do Crime","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Daniel Stauben","title":"Nouvelles Juives","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1884.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Librairie Hachette & Cie","observation":"-","author_registry":"Leopold Kompert","title_registry":"Nouvelles Juives","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"La Princesita de los Brezos","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1896.0,"language":"Espanhol \/ Spanish","edition_place_city":"Barcelona \/ Barcelona","edition_place_country":"Espanha \/ Spain","publisher":"Montaner y Sim\u00f3n","observation":"-","author_registry":"E. Marlitt \/ Friederieke Henriette Christiane Eugenie John","title_registry":"La Princesita de los Brezos","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Maurice R\u00e9mon","title":"Le Baron de Heidenstamm","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1906.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Illustration","observation":"-","author_registry":"Wilhelm Meyer-F\u00f6rster","title_registry":"Heidenstamm ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Com\u00e9die du Sentiment","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1892.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Louis Westhausser","observation":"-","author_registry":"Max Nordau","title_registry":"Com\u00e9die du Sentiment","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Jos\u00e9 Cardoso Braga","title":"Contos e Lendas da Pequena Russia. Marcella. A Lenda da Felicidade.","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1873.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Guimar\u00e3es \/ Guimar\u00e3es","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"Livraria Internacional de Teixeira de Freitas","observation":"-","author_registry":"Leopold von Sacher-Masoch","title_registry":"Contos e Lendas da Pequena Russia","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"O Solit\u00e1rio","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1886.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Leopold von Sacher-Masoch","title_registry":"O Solit\u00e1rio","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Jessica la Judia","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1851.0,"language":"Espanhol \/ Spanish","edition_place_city":"Madrid \/ Madrid","edition_place_country":"Espanha \/ Spain","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Friedrich Schiller \/ Johann Christoph Friedrich von Schiller","title_registry":"Jeszica, a Judia","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"R\u00e9mon","title":"Le Moulin Silencieux","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1896.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Calmann L\u00e9vy","observation":"-","author_registry":"Hermann Sudermann","title_registry":"Die Geschichte der stillen M\u00fchle","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"B. Karageorgevitch","title":"Le Troisi\u00e8me Sexe","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1902.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Calmann L\u00e9vy","observation":"-","author_registry":"Ernst von Wolzogen","title_registry":"Das dritte Geschlecht","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Claus Zehren","title":"Sein Genius (Eine K\u00fcnstlergeschichte)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1892.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Estugarda \/ Stuttgart","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"I. Engelhorn","observation":"-","author_registry":"Claus Zehren","title_registry":"Sein Genius (Eine K\u00fcnstlergeschichte)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Emil Peschkau","title":"Frau Regine (Roman)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1889.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Estugarda \/ Stuttgart","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Emil Peschkau","title_registry":"Frau Regine ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"A. C. Pfeffel","title":"Contes et Nouvelles","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Contes et Nouvelles","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Max Ring","title":"Am Abgrund (Novelle)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Berlim \/ Berlin","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Max Ring","title_registry":"Am Abgrund (Novelle)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Hans Jakob Christoffel von Grimmelshausen","title":"Simplicius Simplicissimus","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1856.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Hans Jakob Christoffel von Grimmelshausen","title_registry":"Simplicius Simplicissimus","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Adam Stein","title":"Die Sclavenja\u0308ger","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Nova Ruppin \/ Neuruppin","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Adam Stein","title_registry":"Die Sclavenja\u0308ger","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Ludwig Tieck \/ Johann Ludwig Tieck","title":"Abdallah (Eine Erz\u00e4lung)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1819.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Ludwig Tieck \/ Johann Ludwig Tieck","title_registry":"Abdallah","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Ludwig Tieck \/ Johann Ludwig Tieck","title":"Phantasus (Eine Sammlung Von M\u00e4rchen, Erz\u00e4hlungen, Schauspielen Und Novellen)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1818.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Ludwig Tieck \/ Johann Ludwig Tieck","title_registry":"Phantasus (Eine Sammlung Von M\u00e4rchen, Erz\u00e4hlungen, Schauspielen Und Novellen)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Elisabeth Werner","title":"Gartenlaubenbluthen","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1872.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Elisabeth Werner","title_registry":"Gartenlaubenbluthen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Ernst von Wolzogen","title":"Um dreizehn uhr in der Christnacht (eine Weihnachtsgeschichte)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Berlim \/ Berlin","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Ernst von Wolzogen","title_registry":"Um dreizehn uhr in der Christnacht (eine Weihnachtsgeschichte)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Leopold von Sacher-Masoch","title":"Wiener Hofgeschichten (Historische Novellen)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1877.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Berna \/ Bern","edition_place_country":"Su\u00ed\u00e7a \/ Switzerland","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Leopold von Sacher-Masoch","title_registry":"Wiener Hofgeschichten (Historische Novellen)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Leopold von Sacher-Masoch","title":"Harmlose Geschichten aus der B\u00fchnenwelt","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1878.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Leopold von Sacher-Masoch","title_registry":"Harmlose Geschichten aus der B\u00fchnenwelt","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Inkle e Yarida","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: Novo Cat\u00e1logo e Nove Suplementos (Com as Novelas Novas que Sa\u00edram at\u00e9 Hoje) ; Cat\u00e1logo de Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel","author_registry":"Salomon Gessner","title_registry":"Inkle e Yarika ou a Ingratid\u00e3o","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Liebman, Anedota Alem\u00e3","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Liebman","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"O Tonel de Diogenes","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1843.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: Novo Cat\u00e1logo e Nove Suplementos (Com as Novelas Novas que Sa\u00edram at\u00e9 Hoje) ; Cat\u00e1logo de Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel","author_registry":"Christoph Martin Wieland","title_registry":"Nachla\u00df des Diogenes","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Agathocl\u00e9s","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Tradu\u00e7\u00e3o coringa","author_registry":"Caroline Pichler \/ Karoline Pichler-von Greiner","title_registry":"Agathokles","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Aline de Riesenstein, ou Tableau de La Vie","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: Catalogue des Livres Fran\u00e7ais ; Gabinete de leitura de Pedro Bonnardel","author_registry":"Auguste Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Kleine Romane und moralische Erzahlungen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Jules Lapierre","title":"Le Giesbach, Sc\u00e8nes de la Vie","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1831.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Audin","observation":"Fonte: Revue des Romans; Worldcat; Gallica.","author_registry":"Heinrich Zschokke","title_registry":"Le Giesbach","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Malheurs du Jeune Werther","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: Catalogue des Livres Fran\u00e7ais ; Gabinete de Leitura de Pedro Bonnardel","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Nouveaux Tableaux de Famille","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: Catalogue des Livres Fran\u00e7ais ; Gabinete de leitura de Pedro Bonnardel","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Leben eines armen Landpredigers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Wilhelmina, ou L'Heroisme Maternel","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: Catalogue des Livres Fran\u00e7ais ; Gabinete de leitura de Pedro Bonnardel","author_registry":"Johann Friedrich J\u00fcnger","title_registry":"Wilhelmina","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"L'Ennemi des Femmes (#59512)","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1879.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"Calmann Le\u0301vy a\u0300 la Librairie nouvelle","observation":"Russian Imperial Collection - Library of Congress","author_registry":"Leopold von Sacher-Masoch","title_registry":"L'Ennemi des Femmes","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Gustav Freytag","title":"Die Verlorene Handschrift (Roman)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1885.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Gustav Freytag","title_registry":"Die Verlorene Handschrift (Roman)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Friedrich Gerst\u00e4cker","title":"Aus zwei Weltteilen","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1854.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Friedrich Gerst\u00e4cker","title_registry":"Aus zwei Weltteilen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"H. R\u00e9voil","title":"Les Pirates du Mississipi (Roman allemand)","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1858.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Friedrich Gerst\u00e4cker","title_registry":"Die Flu\u00dfpiraten des Mississipi","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Salomon Gessner","title":"Der Daphnis","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1777.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Cluj-Napoca \/ Cluj-NapocaSibiu","edition_place_country":"Rom\u00eania \/ Romania","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Salomon Gessner","title_registry":"Der Daphnis","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"La Mort d'Abel","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1802.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Salomon Gessner","title_registry":"Der Tod Abels ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Johann Wolfgang von Goethe","title":"Die Leiden des jungen Werthers","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Johann Wolfgang von Goethe","title":"Hermann und Dorothea","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1861.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Estugarda \/ Stuttgart","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Hermann und Dorothea","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Johann Wolfgang von Goethe","title":"Egmont","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1868.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Estugarda \/ Stuttgart","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Egmont","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Jacob GrimmWilhelm Grimm","title":"Kinder und Hausm\u00e4rchen","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1870.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Bruxelas \/ Brussels","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgium","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Jacob GrimmWilhelm Grimm","title_registry":"Kinder und Hausm\u00e4rchen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Friedrich Wilhelm Hackl\u00e4nder","title":"Der Sturmvogel","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1855.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Estugarda \/ Stuttgart","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Friedrich Wilhelm Hackl\u00e4nder","title_registry":"Der Sturmvogel","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Wilhelm Herzberg","title":"Das M\u00e4dchen von Tanger","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Bruxelas \/ Brussels","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgium","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Wilhelm Herzberg","title_registry":"Das M\u00e4dchen von Tanger","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"J. Gourdault","title":"La Fille au Vautour (R\u00e9cit des Alpes Tyrolieunes)","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1877.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Wilhelmine von Hillern","title_registry":"Die Geier-Wally","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title":"Das Fr\u00e4ulein von Scudery","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Das Fr\u00e4ulein von Scudery","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Gustav Holting","title":"Onkel Gustav im Kreise seiner kleinen Freundinnen und Freunde (Erz\u00e4hlungen)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1875.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Bruxelas \/ Brussels","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgium","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Gustav Holting","title_registry":"Onkel Gustav im Kreise seiner kleinen Freundinnen und Freunde (Erz\u00e4hlungen)  ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Hans von Hopfen","title":"Im Schlaf geschenkt (Eine kleine Geschichte aus der grossen Stadt)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Bruxelas \/ Brussels","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgium","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Hans von Hopfen","title_registry":"Im Schlaf geschenkt (Eine kleine Geschichte aus der grossen Stadt)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Philiipp K\u00f6rber","title":"Die Schiffbr\u00fcchigen","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Nuremburg \/ Nuremberg","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Philiipp K\u00f6rber","title_registry":"Die Schiffbr\u00fcchigen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"M. L. Bautain","title":"Paraboles","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1834.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Estrasburgo \/ StrasbourgParis","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Friedrich Adolf Krummacher","title_registry":"Parabeln","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"A. Materne","title":"Entre Ciel et Terre","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1870.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Otto Ludwig","title_registry":"Zwischen Himmel und Erde","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Richard Nordhausen","title":"Uria's Weib (Eine Grosstadt-Geschichte)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Berlim \/ Berlin","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Richard Nordhausen","title_registry":"Uria's Weib","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Deutscher Novellenschatz","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Munique \/ Munich","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Deutscher Novellenschatz","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Johann von Alxinger","title":"Bliomberis: ein Rittergedicht","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1861.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Johann von Alxinger","title_registry":"Bliomberis: ein Rittergedicht","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Johann von Alxinger","title":"Doolin von Mainz: ein Rittergedicht","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1861.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Johann von Alxinger","title_registry":"Doolin von Mainz: ein Rittergedicht","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Joachim Heinrich Campe","title":"Robinson der J\u00fcnger","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Leipzig \/ Leipzig","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Joachim Heinrich Campe","title_registry":"Robinson der J\u00fcngere","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"D. F. de Yriarte","title":"El Nuevo Robinson","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1789.0,"language":"Espanhol \/ Spanish","edition_place_city":"Madrid \/ Madrid","edition_place_country":"Espanha \/ Spain","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Joachim Heinrich Campe","title_registry":"Robinson der J\u00fcngere","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Claire et Eveling, ou les Infortunes d'un Ministre de Village","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1790.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Claire et Eveling, ou les Infortunes d'un Ministre de Village","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Georg Ebers","title":"Eine \u00c4gyptische K\u00f6nigstochter","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1873.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Estugarda \/ Stuttgart","edition_place_country":"Alemanha \/ Germany","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Georg Ebers","title_registry":"Eine \u00c4gyptische K\u00f6nigstochter ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Ernst Eckstein","title":"Die Spanierin (Eine Karnevalsgeschichte)","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":"-","language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"Bruxelas \/ Brussels","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgium","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Ernst Eckstein","title_registry":"Die Spanierin (Eine Karnevalsgeschichte)","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Friedrich Maximilian Klinger","title":"Fausts Leben, Thaten und H\u00f6llenfahrt","type":"Publica\u00e7\u00e3o","date":1791.0,"language":"Alem\u00e3o \/ German","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Friedrich Maximilian Klinger","title_registry":"Fausts Leben, Thaten und H\u00f6llenfahrt","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"A. Tavernier","title":"Les M\u00e9tamorphos\u00e9s","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1855.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Bruxelas \/ Brussels","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgium","publisher":"A. Bluff","observation":"-","author_registry":"\u00c9douard Ziehen","title_registry":"Les M\u00e9tamorphos\u00e9s","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Un Mirage. Une Vengeance Posthume","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1855.0,"language":"Franc\u00eas \/ French","edition_place_city":"Bruxelas \/ Brussels","edition_place_country":"B\u00e9lgica \/ Belgium","publisher":"A. Bluff","observation":"-","author_registry":"\u00c9douard ZiehenL. Schucking","title_registry":"Un Mirage. Une Vengeance Posthume","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Datcha na Reine [Uma Casa de Campo no Reno]","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1869.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"S\u00e3o Petersburgo \/ St. Petersburg","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Berihold Auerbach","title_registry":"Das Landhaus am Rhein","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Datcha na Reine [Uma Casa de Campo no Reno]","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1897.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"Moscou \/ Moscow","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Berihold Auerbach","title_registry":"Das Landhaus am Rhein","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"L. P. Shelgunova","title":"Povest i derevenskie rasskazy [Narrativas e contos de prov\u00edncia]","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1871.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"S\u00e3o Petersburgo \/ St. Petersburg","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Berihold Auerbach","title_registry":"Schwarzw\u00e4lder Dorfgeschichten","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"M. la Dantsig","title":"Iossif v snegu [Joseph na neve]","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1872.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"Odessa","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Berihold Auerbach","title_registry":"Joseph im Schnee","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"S. A. Tchistiakova","title":"Na vysote [No Auge]","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1895.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"S\u00e3o Petersburgo \/ St. Petersburg","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Berihold Auerbach","title_registry":"Auf der H\u00f6he","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Rytsar Liupold-fon-Wedel [O cavaleiro Leopoldo von Wedel]","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1874.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"S\u00e3o Petersburgo \/ St. Petersburg","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"A. E. Brachvogel","title_registry":"Ritter Leopold von Wedel's Abenteuer","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Liudovik XIV, ili komedia zhizni [Lu\u00eds XIV, ou com\u00e9dia da vida]","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1875.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"S\u00e3o Petersburgo \/ St. Petersburg","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"A. E. Brachvogel","title_registry":"Ludwig der Vierzehnte oder Die Kom\u00f6die des Lebens","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"L. Shelgunova","title":"Svobodnoe poprische [Campo Livre]","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1894.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"S\u00e3o Petersburgo \/ St. Petersburg","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Verner","title_registry":"Svobodnoe poprische [Campo Livre]","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Agathon, kartina filossofskaia nravov i obytchaev gretcheskikh [Agathon, um quadro filos\u00f3fico do car\u00e1ter e dos costumes gregos]","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1783.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"Moscou \/ Moscow","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Christoph Martin Wieland","title_registry":"Geschichte des Agathon","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"E. V. Kivshenko","title":"Rokovaia liubov [Amor fatal]","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1901.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"S\u00e3o Petersburgo \/ St. Petersburg","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Ernst von Wildenbruch","title_registry":"Rokovaia liubov [Amor fatal]","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"A. G. S.","title":"Gannele [A ascens\u00e3o de Hanneles]","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1894.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"S\u00e3o Petersburgo \/ St. Petersburg","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Gerhart Hauptmann","title_registry":"Hanneles Himmelfar","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"? Obras reunidas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1878.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"S\u00e3o Petersburgo \/ St. Petersburg","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Werke von Goethe","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"? Obras Traduzidas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1865.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"S\u00e3o Petersburgo \/ St. Petersburg","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Werke von Goethe","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"A. R. Eiges","title":"Stradania molodogo Vertera [Os sofrimentos do jovem Werter]","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1893.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"S\u00e3o Petersburgo \/ St. Petersburg","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Masaniello","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1889.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"S\u00e3o Petersburgo \/ St. Petersburg","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Adolph Glaser","title_registry":"Masaniello","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Serapiny Bratia [Irm\u00e3os Serapi\u00e3o]","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1873.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"S\u00e3o Petersburgo \/ St. Petersburg","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Die Serapionsbr\u00fcder","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"? Obras reunidas de Hoffmann","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1896.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"S\u00e3o Petersburgo \/ St. Petersburg","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Werke von Hoffmann","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"K. D. Balmont","title":"Zhiteiskaia vozzrenia kota Murra","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1893.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"S\u00e3o Petersburgo \/ St. Petersburg","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Lebens-Ansichten des Katers Murr","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"M. A. Beketova","title":"Zhiteiskaia filossofia kota Mura","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1894.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"S\u00e3o Petersburgo \/ St. Petersburg","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Hoffmann \/ E. T. A. Hoffmann \/ Ernst Theodor Amadeus Wilhelm Hoffmann","title_registry":"Lebens-Ansichten des Katers Murr","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"S. Snesoreva","title":"Narodnye skazki [Contos populares]","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1885.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"S\u00e3o Petersburgo \/ St. Petersburg","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Jacob GrimmWilhelm Grimm","title_registry":"Contos populares","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"A. A. Fedorov-Davidov","title":"? Contos e Lendas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1900.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"Moscou \/ Moscow","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Jacob GrimmWilhelm Grimm","title_registry":"Contos e Lendas","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Morituri. Teia, Fritzinka, Nastoiachi muzhtchina","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1897.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Hermann Sudermann","title_registry":"Morituri. Teja, Fritzchen, Das Ewig-M\u00e4nnlich","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"? Obras de Hermann Sudermann","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1901.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"S\u00e3o Petersburgo \/ St. Petersburg","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Hermann Sudermann","title_registry":"Werke von Hermann Sudermann","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Romeo i Djukietta v derevni [Romeu e Julieta na vila]","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1858.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"S\u00e3o Petersburgo \/ St. Petersburg","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Gottfried Keller","title_registry":"Romeo und Julie auf dem Dorfe","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"V poiskakh pravosudia","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1892.0,"language":"Russo \/ Russian","edition_place_city":"S\u00e3o Petersburgo \/ St. Petersburg","edition_place_country":"R\u00fassia \/ Russia","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Heinrich von Kleist","title_registry":"Em busca de justi\u00e7a ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"A M\u00e3e","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1870.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Porto \/ Porto","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"A M\u00e3e","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Aventuras Maravilhosas do Incompar\u00e1vel Cavaleiro Huol Pr\u00edncipe de Aquitania","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense, 1866, p\u00e1gina 151.","author_registry":"Christoph Martin Wieland","title_registry":"Aventuras Maravilhosas do Incompar\u00e1vel Cavaleiro Huol Pr\u00edncipe de Aquitania","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"A Fidalga e o Alde\u00e3o","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1842.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"T. de S. J. R. da Silva & Comp.\u00aa","observation":"Tra. do fr.\n A TRADU\u00c7\u00c3O EM PORTUGAL, 2\u00b0 vol., p\u00e1gina 116.","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Le Noble et le Paysan","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Aventuras Pasmosas do C\u00e9lebre Bar\u00e3o Munkausen","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1835.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense, 1866, p\u00e1gina 151.","author_registry":"Rudolf Erich Raspe","title_registry":"Baron Munchausen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Colas (Conto Su\u00ed\u00e7o)","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1841.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Porto \/ Porto","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"Parte da Bibliotheca das Damas, que cont\u00e9m: \n Trilby, por Charles Nodier, 1 vol.\n Ignez de las Sierras, pelo mesmo, 1 vol.\n O Filho de Titiano, por Alfred de Musset, 1 vol.\n A Jovem Siberiana, pelo Conde Xavier de maistre, 1 vol.\n Colas, conto su\u00ed\u00e7o de Henri Zschokk, 1 vol.\n A Noite de S. Silvestre, pelo mesmo, 1 vol.\n As Duas Amadas, por Alfred de Musset, 1 vol.\n O Pacha de Buda, por Henri Zschokk, 1 vol.\n Adonis, ou o bom negro, anedota colonial, por J. B. Picquenard, 1 vol.\n A voz de sangue, por Michel Masson, 2 vol.\n Porto, 1841-43, 11 vol. in-12.\n \n Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense, 1866, p\u00e1gina 152.","author_registry":"Heinrich Zschokke","title_registry":"Colas ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"A Noite de S\u00e3o Silvestre","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1841.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Porto \/ Porto","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"Parte da Bibliotheca das Damas, que cont\u00e9m: \n Trilby, por Charles Nodier, 1 vol.\n Ignez de las Sierras, pelo mesmo, 1 vol.\n O Filho de Titiano, por Alfred de Musset, 1 vol.\n A Jovem Siberiana, pelo Conde Xavier de maistre, 1 vol.\n Colas, conto su\u00ed\u00e7o de Henri Zschokk, 1 vol.\n A Noite de S. Silvestre, pelo mesmo, 1 vol.\n As Duas Amadas, por Alfred de Musset, 1 vol.\n O Pacha de Buda, por Henri Zschokk, 1 vol.\n Adonis, ou o bom negro, anedota colonial, por J. B. Picquenard, 1 vol.\n A voz de sangue, por Michel Masson, 2 vol.\n Porto, 1841-43, 11 vol. in-12.\n \n Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense, 1866, p\u00e1gina 152.","author_registry":"Heinrich Zschokke","title_registry":"A Noite de S\u00e3o Silvestre","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"O Pacha de Buda","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1841.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Porto \/ Porto","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"Parte da Bibliotheca das Damas, que cont\u00e9m: \n Trilby, por Charles Nodier, 1 vol.\n Ignez de las Sierras, pelo mesmo, 1 vol.\n O Filho de Titiano, por Alfred de Musset, 1 vol.\n A Jovem Siberiana, pelo Conde Xavier de maistre, 1 vol.\n Colas, conto su\u00ed\u00e7o de Henri Zschokk, 1 vol.\n A Noite de S. Silvestre, pelo mesmo, 1 vol.\n As Duas Amadas, por Alfred de Musset, 1 vol.\n O Pacha de Buda, por Henri Zschokk, 1 vol.\n Adonis, ou o bom negro, anedota colonial, por J. B. Picquenard, 1 vol.\n A voz de sangue, por Michel Masson, 2 vol.\n Porto, 1841-43, 11 vol. in-12.\n \n Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense, 1866, p\u00e1gina 152.","author_registry":"Heinrich Zschokke","title_registry":"Der Pascha von Buda","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"O Castelo de Sharfenstien (Hist\u00f3ria Alem\u00e3 traduzida do portugu\u00eas por uma Senhora)","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1833.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"Tipografia de F. F. da Silva","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense, 1866, p\u00e1gina 154.\n \n RODRIGUES, Ant\u00f3nio. A. Gon\u00e7alves. A Novel\u00edstica estrangeira em vers\u00e3o portuguesa no per\u00edodo pr\u00e9.rom\u00e2ntico. Coimbra: Biblioteca da Universidade de Coimbra, 1951.","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Die Schlossfrau von Scharfenstein","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"O Primeiro Navegante","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1836.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Rio de Janeiro \/ Rio de Janeiro","edition_place_country":"Brasil \/ Brazil","publisher":"-","observation":"Parte de uma Cole\u00e7\u00e3o de Novelas, que cont\u00e9m:\n Pedro, por Florian; \n Galatea, por Florian; \n Fatima e Zendar, ou O Fatal Destino; \n O Casamento por Vingan\u00e7a; \n Iddalina, ou Os Triste Efeitos do Ci\u00fame; \n Hist\u00f3ria de Roberto o Proven\u00e7al; \n A For\u00e7a da Amizade; \n O Primeiro Navegante, de Gesner; \n Raymundo e Marianna.\n \n Rio de Janeiro, 1836-1838\n \n Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense, 1866, p\u00e1ginas 156 e 157.","author_registry":"Salomon Gessner","title_registry":"O Primeiro Navegante","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"J. M. da Silva Vieira \/ Jos\u00e9 Martiniano da Silva Vieira","title":"O Tonel de Diogenes","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1842.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"T. Lusitana","observation":"A TRADU\u00c7\u00c3O EM PORTUGAL, 2\u00baVolume, p\u00e1gina 121.","author_registry":"Christoph Martin Wieland","title_registry":"Nachla\u00df des Diogenes","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"A. L. de Sampaio","title":"Colas. Conto Suisso de Henri Zschokke","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1842.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Porto \/ Porto","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"T. da Rua Formosa","observation":"Fonte: DEDALUS - Acervo - FFLCH-LE\n A Tradu\u00e7\u00e3o em Portugal - 2\u00b0 Volume (1835 \u2013 1850), p\u00e1gina 120.","author_registry":"Heinrich Zschokke","title_registry":"Colas ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"V. N. C.","title":"A Noite de S\u00e3o Silvestre. Conto Suisso por Henri Zschokke","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1842.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Porto \/ Porto","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"T. da Rua Formosa","observation":"Fonte: DEDALUS - Acervo - FFLCH-LE\n A Tradu\u00e7\u00e3o em Portugal - 2\u00b0 Volume (1835 \u2013 1850), p\u00e1gina 120.","author_registry":"Heinrich Zschokke","title_registry":"A Noite de S\u00e3o Silvestre","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Welf-Budo, ou os aeronautas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Welf-Budo, ou les A\u00e9ronautes","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"A Cruz de madeira","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"-","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Das H\u00f6lzerne Kreuz","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"A. V. de C. e Souza","title":"As Duas Desposadas","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1819.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"Tipografia Rollandiana","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense, 1866, p\u00e1gina 161.\n Cat\u00e1logo dispon\u00edvel em:  http:\/\/objdigital.bn.br\/acervo_digital\/div_obrasraras\/or1292572\/or1292572.pdf","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"As Duas Desposadas","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"A Embaixada \u00e0 China","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1837.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense, 1866, p\u00e1gina 162.\n Cat\u00e1logo dispon\u00edvel em:  http:\/\/objdigital.bn.br\/acervo_digital\/div_obrasraras\/or1292572\/or1292572.pdf","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Die Gesandtschaftsreise nach China. Eine Erz\u00e4hlung aus der letzten H\u00e4lfte des achtzehnten Jahrhunderts","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"O Menino Perdido: Romance Instructivo, Civil, e Crist\u00e3o para Servir de Boa Educa\u00e7\u00e3o","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1844.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"Fonte: DEDALUS - Acervo - FFLCH-LE\n A Tradu\u00e7\u00e3o em Portugal - 2\u00b0 Volume (1835 \u2013 1850), p\u00e1gina 137.","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"O Menino Perdido","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"O \u00d3rph\u00e3o de Westphalia","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1847.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"Tipografia Rollandiana","observation":"Fonte: DEDALUS - Acervo - FFLCH-LE\n A Tradu\u00e7\u00e3o em Portugal - 2\u00b0 Volume (1835 \u2013 1850), p\u00e1gina 161.","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"O \u00d3rph\u00e3o de Westphalia ","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"C. E. da C. G.","title":"A Roseira","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1847.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"Impress\u00e3o Nevesiana","observation":"Fonte: DEDALUS - Acervo - FFLCH-LE\n A Tradu\u00e7\u00e3o em Portugal - 2\u00b0 Volume (1835 \u2013 1850), p\u00e1gina 162.\n \n Pr\u00f3logo da tradutora: ''t\u00e3o adequado me pareceu elle para servir de leitura nas Escolas de Instru\u00e7\u00e3o primaria que, sem exitar o traduzi.''","author_registry":"Christoph von Schmid","title_registry":"Der Rosenstock","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Theodoro (Romance Historico)","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1847.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"Tipografia Rollandiana","observation":"-","author_registry":"Carl Franz van der Velde","title_registry":"Theodor","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Aventuras pasmosas do c\u00e9lebre bar\u00e3o de Munkausen","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":0.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":". Que cont\u00e9m hum resumo de viagens, campanhas, jornadas e aventuras extraordin\u00e1rias igualmente a descrip\u00e7\u00e3o de huma viagem \u00e1 Lua e Can\u00edcula.\n \n Informa\u00e7\u00f5es retiradas de:\n SOUZA, Simone Cristina Mendon\u00e7a de. Primeiras impress\u00f5es : romances publicados pela Impress\u00e3o R\u00e9gia do Rio de Janeiro (1808-1822). Orientador : M\u00e1rcia Azevedo de Abreu. Tese (doutorado) - Universidade Estadual de Campinas, Instituto de Estudos da Linguagem. Campinas, SP : [s.n.], 2007.\n Dispon\u00edvel em:\n http:\/\/www.caminhosdoromance.iel.unicamp.br\/estudos\/teses\/pdfs\/simone.pdf","author_registry":"Rudolf Erich Raspe","title_registry":"Baron Munchausen","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Doutor Caetano Lopes de Moura","title":"Contos a Meus Filhos","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1838.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Paris \/ Paris","edition_place_country":"Fran\u00e7a \/ France","publisher":"J. P. Aillaud","observation":"-","author_registry":"August von Kotzebue \/ August Friedrich Ferdinand von Kotzebue","title_registry":"Contos a Meus Filhos","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Henrique e Amelia, ou a Heran\u00e7a Inesperada","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1838.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"Traduzido do franc\u00eas.","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Henrique e Amelia, ou a Heran\u00e7a Inesperada","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"Anna Henriqueta Froment da Motta e Silva","title":"Maria Menzikoff e Fedor d'Olgorouski. Historia Russiana","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1840.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"T. da Academia de Bellas Artes","observation":"-","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Fedor und Marie","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Os Dois Amigos ou a Casa Misteriosa","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1841.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"T. Lusitana","observation":"A TRADU\u00c7\u00c3O EM PORTUGAL, 2\u00ba volume, p\u00e1gina 105.","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Die Beiden Freunde","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Le\u00f3nia, ou os Disfarces","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1841.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"J. B. Ribeiro & Comp.\u00aa","observation":"A TRADU\u00c7\u00c3O EM PORTUGAL, 2\u00ba volume, p\u00e1gina 105.","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Le\u00f3nia, ou os Disfarces","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Adolpho (Anedota Alem\u00e3)","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1839.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"-","edition_place_country":"-","publisher":"-","observation":"Traduzido do fr\u00e2nces.\n \n Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense, 1866, p\u00e1gina 148","author_registry":"Desconhecido","title_registry":"Adolpho","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Am\u00e9lia ou O Segredo de Ser Feliz","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1838.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"Traduzido do franc\u00eas.\n \n Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense, 1866, p\u00e1gina 149.","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Amalia Horst, oder das Geheimnis Gl\u00fccklich zu Werden","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"Amor e Probidade","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1804.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Lisboa \/ Lisbon","edition_place_country":"Portugal \/ Portugal","publisher":"-","observation":"Novela extra\u00edda de um romance em cartas, com o mesmo t\u00edtulo, escrito em alem\u00e3o.\n \n Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense, 1866, p\u00e1gina 149.","author_registry":"August Lafontaine \/ August Heinrich Julius Lafontaine","title_registry":"Amor e Probidade","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"},{"author":"-","title":"As Paix\u00f5es Amorosas do Jovem Werther","type":"Tradu\u00e7\u00e3o","date":1842.0,"language":"Portugu\u00eas \/ Portuguese","edition_place_city":"Rio de Janeiro \/ Rio de Janeiro","edition_place_country":"Brasil \/ Brazil","publisher":"-","observation":"Fonte: Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca Fluminense, 1866, p\u00e1gina 149.","author_registry":"Johann Wolfgang von Goethe","title_registry":"Die Leiden des jungen Werthers","language_registry":"Alem\u00e3o \/ Allemand \/ German"}]